<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-settings">
	<title>TortoiseSVN's Einstellungen</title>
	<indexterm>
		<primary>Einstellungen</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>settings</primary>
	</indexterm>
	<para>
		Um zusätzliche Hilfe für bestimmte Einstellungen zu erhalten lassen
		Sie den Mauszeiger eine Sekunde lang über den Eingabefeldern, Checkboxen, ...
		und es wird ein kleiner Tip erscheinen.
	</para>
	<sect2 id="tsvn-DUG-settings-main">
		<?dbhh topicname="HIDD_SETTINGSMAIN"?>
		<title>Der Einstellungsdialog, Hauptseite</title>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-settings-dia-1">
				<title>Der Einstellungsdialog, Hauptseite</title>
				<graphic fileref="images/SettingsMain.png"/>
			</figure>
			Abgesehen von der bevorzugten Sprache erlaubt dieser Dialog es Ihnen,
			(fast) alle Einstellungen von TortoiseSVN zu ändern.
			<variablelist>
				<varlistentry>
					<term>Sprache</term>
					<listitem>
						<para>
							Wählt die Sprache für die Dialoge/Meldungen aus. Was
							haben Sie anderes erwartet?
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Ausschliessen</term>
					<listitem>
						<para>
							<indexterm>
								<primary>ausschliessen</primary>
							</indexterm>
							Ausgeschlossene, unversionierte Dateien werden nicht angezeigt
							in z.B. dem Übertragen Dialog. Ausserdem werden solche Dateien
							beim Importieren in ein Projektarchiv ignoriert.
							Schliessen Sie Dateien oder Ordner aus durch Angabe von
							Dateinamen oder Erweiterungen. Die einzelnen Muster werden
							durch Leerzeichen voneinander getrennt. Zum Beispiel
							<literal>bin obj *.bak *.~?? *.jar *.[Tt]mp</literal>.
							Die ersten beiden Muster beziehen sich auf Ordner, die
							restlichen vier auf Dateien.
						</para>
						<para>
							Diese Auschluss-Muster beziehen sich auf alle Ihre Projekte.
							Sie werden nicht versioniert, d.h. andere Benutzer werden davon
							nichts mitbekommen. Im Gegensatz dazu können Sie jedoch auch
							die versionierte Eigenschaft <literal>svn:ignore</literal> verwenden, um Dateien
							und/oder Ordner von der Versionskontrolle auszuschliessen.
							Sie können die <literal>svn:ignore</literal> Eigenschaft setzen durch den
							<menuchoice>
								<guimenuitem>Ignorieren</guimenuitem>
							</menuchoice>
							Befehl. Nach dem Übertragen wird jeder Benutzer dieselbe
							<literal>svn:ignore</literal> Eigenschaft für das Projekt oder den Ordner
							haben wie Sie.
							Wenn Sie einen Eintrag aus <literal>svn:ignore</literal> entfernen wollen,
							müssen Sie die Eigenschaften des Elternordners bearbeiten. Lesen Sie
							<xref linkend="tsvn-DUG-ignore"/> und
							<xref linkend="tsvn-DUG-propertypage"/> für weitere Information.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Anzahl der angezeigten Log-Meldungen</term>
					<listitem>
						<para>
							Beschränkt die Anzahl der angezeigten Log-Meldungen welche
							TortoiseSVN vom Projektarchiv holt wenn Sie
							<menuchoice>
								<guimenuitem>Zeige Log</guimenuitem>
							</menuchoice>
							ausführen. Nützlich bei langsamen Verbindungen zum Projektarchiv.
							Sie können jederzeit alle Log-Meldungen mittels
							<guibutton>Hole Alle</guibutton>
							anzeigen lassen.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Bearbeiten</term>
					<listitem>
						<para>
							Öffnet die Subversion-Konfigurationsdatei im Standard-Texteditor.
							Einige Einstellungen können nicht mit TortoiseSVN vorgenommen werden
							sondern nur mittels Bearbeitung der Konfigurationsdatei.
							Für mehr Informationen über die Subversion
							<filename>config</filename> Datei lesen Sie das  
								<ulink url="http://svnbook.red-bean.com/en/1.1/ch07.html#svn-ch-7-sect-1.3.2">
							<citetitle>Subversion Manual</citetitle>
							</ulink>.
							Der Abschnitt
							<ulink url="http://svnbook.red-bean.com/en/1.1/ch07s02.html#svn-ch-7-sect-2.4">
								<citetitle>Automatic Property Setting</citetitle>
							</ulink>
							ist hier auch von Interesse.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Kurzes Datum/Zeit Format in Log-Meldungen</term>
					<listitem>
						<para>
							Wenn die standarmässig angezeigten langen Datums-/Zeitangaben
							zu viel Platz einnehmen können Sie hier angeben das kurze
							Format zu verwenden.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Dateidatum auf <literal>Datum der letzten Übertragung</literal> setzen</term>
					<listitem>
						<para>
							Diese Einstellung zwingt TortoiseSVN das Dateidatum auf das 
							Datum der letzen Übertragung der Datei zu setzen bei einem
							Auschecken oder einer Aktualisierung. Ansonsten setzt 
							TortoiseSVN das aktuelle Datum.
							Wenn Sie Software entwickeln, ist es normalerweise am besten,
							das aktuelle Datum zu verwenden, da Systeme zum automatischen
							Erstellen von Software normalerweise auf die Zeitstempel 
							zurückgreifen, um zu entscheiden, ob eine Dati übersetzt werden soll.
							Wenn Sie das <literal>Datum der letzten Übertragung</literal> verwenden und auf eine
							ältere Dateiversion zurückgreifen, kann es passieren, daß sich das
							Projekt nicht so übersetzen lässt, wie erwartet.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Fenster automatisch schliessen</term>
					<term>Fortschritts-Dialog</term>
					<listitem>
						<para>
						TortoiseSVN kann den Fortschritts-Dialog automatisch schliessen
						wenn der Befehl ohne Fehler ausgeführt wurde. Diese Einstellung erlaubt
						Ihnen die Bedingungen zu setzen um den Dialog automatisch zu schliessen.
						Die Standard-Einstellung (empfohlen) is <guilabel>Manuell schliessen</guilabel>
						die Ihnen erlaubt alle Meldungen nach jeder Aktion genau zu studieren.
						Wenn Sie möchten, können Sie den Dialog auch automatisch schliessen lassen
						wenn keine kritischen Ereignisse aufgetreten sind.
						</para>
						<para>
						<guilabel>Automatisch schliessen wenn kein Mischen, Hinzufügen oder Löschen</guilabel>
						lässt den Dialog nur offen, wenn keine Datei gemischt, hinzugefügt oder gelöscht wurde.
						Auch Konflikte und Fehler lassen den Dialog geöffnet.
						</para>
						<para>
						<guilabel>Automatisch schliessen wenn ohne Konflikte</guilabel> schliesst den Dialog
						automatisch wenn keine Konflikte oder Fehlermeldungen aufgetreten sind.
						</para>
						<para>
						<guilabel>Automatisch schliessen wenn ohne Fehler</guilabel> schliesst den Dialog 
						auch automatisch, wenn Konflikte aufgetreten sind. Der Dialog bleibt jedoch offen
						wenn Fehler aufgetreten sind.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Nicht schliessen bei Konflikt</term>
					<listitem>
						<para>
							Das automatische schliessen des Fensters wird unterdrückt, wenn
							bei einer Aktualisierung Konflikte aufgetreten sind. Diese Option
							ist sehr zu empfehlen, da damit Konflikte nicht etwa übersehen
							werden.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Prüfe auf Aktualisierung</term>
					<listitem>
						<para>
							Wenn gewählt wird TortoiseSVN einmal pro Woche
							überprüfen, ob eine neuere Version vorhanden ist.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Log Schablone auf Englisch einfügen</term>
					<listitem>
						<para>
							Das trifft nur zu, wenn sie eine andere Sprache als englisch 
							ausgewählt haben. Wenn sie das Log Template im Übertragen Dialog
							hinzufügen, wird der Status jeder Datei in der selektierten 
							Sprache eingefügt. Mit dieser Option wird der Status immer in 
							englisch eingefügt. Dies ist z.B. dann nützlich, wenn es im Projekt
							gefordert wird, dass Log-Meldungen auf englisch eingetragen werden
							müssen.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
			</variablelist>
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-settings-overlay">
		<?dbhh topicname="HIDD_SETTINGSOVERLAY"?>
		<?dbhh topicname="HIDD_OVERLAYICONS"?>
		<title>Der Einstellungsdialog, Look And Feel Seite</title>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-settings-dia-2">
				<title>Der Einstellungsdialog, Overlayseite</title>
				<graphic fileref="images/SettingsOverlay.png"/>
			</figure>
			Diese Seite stellt ein, wie die überlagerten Icons angezeigt werden
			sollen. Für den Fall, dass der Explorer zu langsam reagiert 
			deaktivieren Sie die Einstellung <literal>Zeige veränderte Ordner</literal>.
			Sie können auch alle überlagerten Icons deaktivieren, aber wo liegt der Spaß darin?
		</para>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-settings-dia-3">
				<title>Der Einstellungsdialog, Overlaychooser</title>
				<graphic fileref="images/SettingsOverlayChooser.png"/>
			</figure>
			Sie können hier auch andere überlagerte Icons auswählen. Klicken Sie
			auf <guibutton>Wähle Overlay Set</guibutton> und wählen Sie das
			Set aus, das Ihnen am besten gefällt. Beachten Sie dass wenn Sie
			das Set ändern, dieses erst nach einem Neustart des Computers
			vom Explorer übernommen wird.
		</para>
		<para>
			Die <guilabel>Ausschluss Pfade</guilabel> sagen TortoiseSVN für welche
			Pfade die überlagerten Icons <emphasis>nicht</emphasis> gezeichnet
			werden sollen. Dies ist nützlich wenn Sie zum Beispiel sehr grosse
			Arbeitskopien haben, welche grosse externe Bibliotheken, welche Sie
			selbst nie ändern werden enthalten. Sie können dann diese Pfade
			ausschliessen. Zum Beispiel:
		</para>
		<para>
			<filename>f:\development\SVN\Subversion</filename> deaktiviert
			die überlagerten Icons <emphasis>nur</emphasis> für diesen speziellen
			Ordner. Sie können die Icons noch immer für alle Dateien und Ordner
			innerhalb sehen.
		</para>
		<para>
			<filename>f:\development\SVN\Subversion*</filename> deaktiviert die
			überlagerten Icons für <emphasis>alle</emphasis> Dateien und Ordner
			welcher Pfad mit <filename>f:\development\SVN\Subversion</filename>
			beginnt. Das bedeutet dass auch für alle Dateien und Ordner innerhalb
			keine überlagerten Icons angezeigt werden.
		</para>
		<para>
			Das gleiche gilt für die <guilabel>Einschliess Pfade</guilabel>. Nur dass für
			diese Pfade die Icons auch gezeichnet werden, wenn diese für den entsprechenden
			Laufwerks-Typ deaktiviert wurden.
		</para>
		<para>
			Ausserdem können Sie angeben, welche Befehle im 
			Hauptkontextmenu des Explorer angezeigt werden sollen und welche
			Sie lieber im Untermenu haben wollen.
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-settings-network">
		<?dbhh topicname="HIDD_SETTINGSPROXY"?>
		<title>Der Einstellungsdialog, Netzwerkseite</title>
		<indexterm>
			<primary>Proxy Server</primary>
		</indexterm>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-settings-dia-4">
				<title>Der Einstellungsdialog, Netzwerkseite</title>
				<graphic fileref="images/SettingsProxy.png"/>
			</figure>
			Hier können Sie Einstellungen für einen Proxyserver vornehmen,
			sofern Sie einen solchen überhaupt benutzen.
		</para>
		<para>
			Sie können hier auch angeben, welche Programm TortoiseSVN benutzen
			soll für eine sichere Verbindung zum Projektarchiv via SSH.
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-settings-progs">
		<?dbhh topicname="HIDD_SETTINGSPROGS"?>
		<title>Der Einstellungsdialog, Diff/Merge Seite</title>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-settings-dia-5">
				<title>Der Einstellungsdialog, Diff/Merge Seite</title>
				<graphic fileref="images/SettingsProgs.png"/>
			</figure>
			Hier können Sie Ihre eigenen Diff/Merge Programme definieren, die <application>TortoiseSVN</application>
			benutzen soll. In der Standardeinstellung wird das mitgelieferte Programm 
			<application>TortoiseMerge</application> benutzt.
			<variablelist>
				<varlistentry>
					<term>Diff Programm</term>
					<listitem>
						<para>
							Ein externes Diff Programm um verschiedene Revisionen einer Datei zu vergleichen. 
							Sie können folgende Parameter im Pfad angeben: 
							<variablelist>
								<varlistentry>
									<term>%base</term>
									<listitem>
										<para>
											Die Originaldatei ohne Ihre Änderungen
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%bname</term>
									<listitem>
										<para>
											Der Fenstertitel für die Originaldatei
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%mine</term>
									<listitem>
										<para>
											Die Datei mit Ihren eigenen Änderungen
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%yname</term>
									<listitem>
										<para>
											Der Fenstertitel für Ihre Datei
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
							</variablelist>
						</para>
						<para>
							Bei den Fenstertiteln handelt es sich nicht um reine Dateinamen.
							TortoiseSVN behandelt sie als Anzeigenamen und stellt den Titel 
							entsprechend zusammen. Wenn Sie z.B. ein Diff zwischen einer Datei
							in Revision 123 und der Arbeitskopie machen, werden die Titel
							<filename>Dateiname : Revision 123</filename>
							und
							<filename>Dateiname : Arbeitskopie</filename>
							sein.
						</para>
						<para>
						Wenn Sie die <literal>svn:keywords</literal> Eigenschaft gesetzt haben um
						Schlüsselwörter zu expandieren, dann wird ein Diff-Programm immer eine
						Differenz in dieser Zeile anzeigen. Um dies zu verhindern können Sie 
						die Option <guilabel>Konvertiere Dateien wenn mit BASE verglichen wird</guilabel>
						aktivieren. Ist diese Option aktiviert, wird TortoiseSVN die Datei in der
						Arbeitskopie zuerst so konvertieren, dass die Schlüsselwörter nicht mehr
						expandiert sind.
						Da dies für grosse Dateien einige Zeit dauern kann ist diese Funktion
						optional. Die Standard-Einstellung ist die Dateien nicht zu konvertieren
						um Zeit zu sparen.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Merge Programm</term>
					<listitem>
						<para>
							Ein externes Merge Programm um Konflikte in Dateien aufzulösen. 
							Sie können folgende Parameter im Pfad angeben.
							Die genaue Reihenfolge hängt vom verwendeten Merge Programm ab.
							<variablelist>
								<varlistentry>
									<term>%base</term>
									<listitem>
										<para>
											Die Originaldatei ohne irgendwelche Änderungen
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%bname</term>
									<listitem>
										<para>
											Der Fenstertitel für die Originaldatei
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%mine</term>
									<listitem>
										<para>
											Die Datei mit Ihren eigenen Änderungen
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%yname</term>
									<listitem>
										<para>
											Der Fenstertitel für Ihre Datei
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%theirs</term>
									<listitem>
										<para>
											Die Datei mit den letzten Änderungen aus dem Projektarchiv
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%tname</term>
									<listitem>
										<para>
											Der Fenstertitel für die Datei im Projektarchiv
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%merged</term>
									<listitem>
										<para>
											Die Konfliktdatei (das Ergebnis der Zusammenführen Operation)
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
								<varlistentry>
									<term>%mname</term>
									<listitem>
										<para>
											Der Fenstertitel für die Ergebnisdatei
										</para>
									</listitem>
								</varlistentry>
							</variablelist>
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
				<varlistentry>
					<term>Diff Betrachter</term>
					<listitem>
						<para>
							Ein Programm um GNU diff Dateien (Patch Dateien) zu betrachten.
							Als Standard ist Notepad eingestellt. Sie brauchen keine
							Parameter anzugeben. 
						</para>
						<para>
							Das Original Windows NotePad Programm zeigt Zeilenenden,
							die nicht dem Windows Standard (CR-LF) entsprechen, nicht
							korrekt an. Da die meisten GNU Diffdateien Unix Zeilenenden
							(LF) besitzen ist das Resultat entsprechend.
							Sie können sich jedoch einen kostenlosen NotePad Ersatz
							<ulink url="http://www.flos-freeware.ch/notepad2.html">
								<citetitle>Notepad2</citetitle>
							</ulink>
							herunterladen, der nicht nur die Zeilenenden korrekt anzeigt,
							sondern auch die hinzugefügten und gelöschten Zeilen farblich 
							hervorhebt.
						</para>
					</listitem>
				</varlistentry>
			</variablelist>
		</para>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-settings-dia-6">
				<title>Der Einstellungsdialog, Diff/Merge Spezialdialog</title>
				<graphic fileref="images/SettingsProgsAdv.png"/>
			</figure>
			Sie können für jede Dateiendung ein eigenes Diff oder Merge-Programm angeben,
			wenn Sie möchten. So können Sie z.B. Photoshop als "Diff" Programm für .jpg Dateien
			festlegen :-)
		</para>
	</sect2>
</sect1>
