<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-propertypage">
	<title>Lesen/Schreiben von Informationen über Dateien/Ordner</title>
	<indexterm>
		<primary>Eigenschaften</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>properties</primary>
	</indexterm>
	<para>
		<figure id="tsvn-DUG-propertypage-dia-1">
			<title>Subversion Eigenschaftsseite</title>
			<graphic fileref="images/Properties.png"/>
		</figure>
		Manchmal ist es notwendig, detailliertere Informationen über eine
		Datei oder Ordner zu haben als mit den überlagerten Icons möglich ist.
		Sie können diese zusätzlichen Informationen über den Eigenschaftsdialog
		des Explorers anzeigen. Wählen Sie dazu die Datei oder den Ordner
		aus, öffnen Sie das Kontextmenu mit der rechten Maustaste und wählen
		Sie den Eintrag
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Eigenschaften</guimenuitem>
		</menuchoice>
		aus. (Beachten Sie: dies ist der normale Eintrag im Kontextmenu des
		Explorers und <emphasis>nicht</emphasis> der Eintrag im TortoiseSVN
		Untermenü!). Im darauffolgenden Eigenschaften-Dialog wählen Sie dann
		die Seite <literal>TortoiseSVN</literal> aus.
	</para>
	<para>
		Auf dieser Subversion Seite können Sie alle wichtigen Informationen
		über Dateien/Ordner unter Versionskontrolle ansehen und die speziellen
		Subversion-Eigenschaften lesen und schreiben. Sie können Ihre eigenen 
		Eigenschaften hinzufügen oder welche mit einer Speziellen Bedeutung in 
		Subversion. Diese beginnen alle mit <literal>svn:</literal>. <literal>svn:externals</literal> ist so eine 
		Eigenschaft, sehen Sie sich das Kapitel 
		<xref linkend="tsvn-DUG-import-4"/> an, um mehr über 
		das Thema zu erfahren. 
		Um mehr Informationen über Eigenschaften in Subversion zu erhalten, 
		schauen Sie sich das Subversion 
		<ulink url="http://svnbook.red-bean.com/svnbook/ch07s02.html#svn-ch-7-sect-2.3">
			Handbuch 
		</ulink> an. 
	</para>
	<note>
		<title>Eigenschaften zum Projektarchiv Übertragen</title>
		<para>
			Subversion Eigenschaften sind auch unter Versionskontrolle. 
			Nachdem Sie eine Eigenschaft geändert haben, müssen Sie die Änderungen 
			zum Projektarchiv übertragen. 
		</para>
	</note>
	<tip>
		<title>Konflikte in Eigenschaften</title>
		<para>
			Sollte es zu einem Konflikt beim übertragen zum Server kommen, weil 
			ein anderer Benutzer die gleiche Eigenschaft geändert hat, generiert 
			Subversion eine <filename>.prej</filename> Datei. Löschen Sie diese Datei, nachdem Sie den 
			Konflikt aufgelöst haben. 
		</para>
	</tip>
	<para>
		<application>TortoiseSVN</application> kann Bugtracking Tools in Subversion integrieren. 
		Dies geschieht über Eigenschaften, welche mit <literal>bugtraq:</literal> beginnen.
		Wie Sie mit diesen Eigenschaften umgehen ist in <xref linkend="tsvn-DUG-bugtracker"/> erklärt. 
	</para>
</sect1>
