<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-patch">
	<title>Erzeugen und Anwenden von Patches</title>
	<indexterm>
		<primary>patch</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>Patchen</primary>
	</indexterm>
	<?dbhh topicname="HIDD_PATCH"?>
	<para>
		In Open Source Projekten (wie diesem) hat jedermann Lesezugriff
		auf das Projektarchiv, und jeder kann einen Beitrag zum Projekt
		leisten. Wie sollen diese Beiträge nun kontrolliert werden?
		Wenn jeder stets seine Änderungen in das Projektarchiv übertragen
		würde, wäre das Projekt permanent unstabil und wahrscheinlich sogar
		nicht funktionsfähig.
		Dieses Prooblem wird gelöst, indem ein <firstterm>Patch</firstterm>
		an das Entwicklerteam geschickt wird.
		Die Entwickler können den Patch überprüfen und dann entweder in das
		Projektarchiv übertragen oder verwerfen und an den Autor zurückschicken.
	</para>
	<sect2 id="tsvn-DUG-patch-1">
		<title>Erzeugen einer Patchdatei</title>
		<para>
			Zunächst müssen Sie Ihre Änderungen selbstverständlich selber
			<emphasis>testen</emphasis>.
			Anstatt den übergeordneten Ordner zum Projektarchiv zu
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Übertragen...</guimenuitem>
			</menuchoice>,
			wählen Sie
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Patch erzeugen...</guimenuitem>
			</menuchoice>
			Diese Funktion erzeugt eine einzelne Datei, welche eine Zusammenfassung
			aller Änderungen enthält, die Sie seit der letzten Aktualisierung vorgenommen
			haben. Wenn Sie eine Patchdatei erzeugen, weitere Änderungen vornehmen
			und nochmals eine Patchdatei erstellen, so enthält die zweite Patchdatei
			<emphasis>beide</emphasis> Sätze von Änderungen.
		</para>
		<para>
			Speichern Sie die Datei unter einem Namen Ihrer Wahl. Patchdateien können
			jede beliebige Dateiendung haben. Eine Konvention ist jedoch, 
			<filename>.patch</filename> dafür zu verwenden. 
			Nun Sind Sie so weit. Sie können Ihre Patchdatei an die Entwickler schicken.
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-patch-2">
		<title>Anwenden einer Patchdatei</title>
		<para>
			Patchdateien werden stets innerhalb Ihrer Arbeitskopie angewendet.
			Dies muß innerhalb des selben Ordners durchgeführt werden, in dem
			dier Patchdatei erstellt wurde. Wenn Sie nicht genau wissen, welcher
			Ordner das war, schauen Sie in die erste Zeile der Patchdatei.
			Wenn z.B. die erste bearbeitete Datei
			<filename>doc/source/english/chapter1.xml</filename>
			hieß und die erste Zeile in der Patchdatei
			<filename>Index: english/chapter1.xml</filename>
			lautet, dann müssen sie den Patch auf den
			<filename>english</filename> Ordner anwenden.
		</para>
		<para>
			Um den Patch anwenden zu können, benötigen Sie zumindest
			Lesezugriff auf das Projektarchiv, denn das Programm zum Zusammenführen
			(Patchen) der Daten muß eventuell auf dieses zurückgreifen, 	um die 
			Änderungen auf die Revision im Projektarchiv zurückzuführen, auf
			der sie basieren.
		</para>
		<para>
			Vom Kontextmenü des betroffenen Ordners aus wählen Sie
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Patch anwenden...</guimenuitem>
			</menuchoice>
			Dies öffnet einen Dateidialog von TortoiseMerge, in dem sie die 
			anzuwendende Patchdatei auswähren können. Standardmäßig werden nur 
			<filename>.patch</filename> Dateien angezeigt, aber sie können auch 
			<literal>Alle Dateien</literal> auswählen. Öffnen Sie die Datei und TortoiseMerge wird
			Ihnen eine Liste der Dateien anzeigen, die durch die Patchdatei geändert
			würden. Führen Sie einen Doppelklick auf die einzelnen Dateien aus und
			die Änderungen aus der Patchdatei werden mit Ihrer Arbeitskopie
			zusammengeführt und falrblich hervorgehoben. Überprüfen Sie die 
			Änderungen und speichern Sie die geänderten Dateien.
		</para>
		<para>
			Die Patchdatei wurde nun in Ihrer Arbeitskopie angewendet, so daß Sie
			nun zum Projektarchiv übertragen werden müssen, um anderen 
			Projekteilnehmern zur Verfügung zu stehen.
		</para>
	</sect2>
</sect1>
