<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-revgraph">
	<title>Revisionsgraphen</title>
	<indexterm>
		<primary>revision</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>graph</primary>
	</indexterm>
	<para>
		<figure id="tsvn-DUG-revgraph-dia-1">
			<title>Ein Revisionsgraph</title>
			<graphic fileref="images/RevisionGraph.png"/>
		</figure>
		Manchmal möchten Sie wissen, wann Zweige oder Markierungen von trunk
		abgespalten wurden. Der ideale Weg, um dies zu untersuchen, ist ein Graph
		oder eine Baumstruktur. Dafür ist gibt es den
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Revisionsgraph</guimenuitem>.
		</menuchoice>
	</para>
	<para>
		Dieser Befehl analysiert die Revisionsgeschichte und versucht eine
		Baumstruktur mit den Punkten, in denen Kopien oder Zweige/Markierungen
		erstellt bzw. gelöscht wurden, darzustellen.

		Bitte beachten Sie: Es kann mehrere Minuten dauern, bis alle Daten, die
		zur Erstellung des Graphen nötig sind geladen wurden. Dies ist abhängig
		von der Größe Ihres Projekts und natürlich von Ihrer Netzwerkverbindung
		zum Projektarchiv.
	</para>
	<para>
		Der Revisiongraph zeigt verschiedene Typen von Knotenpunkten:
		<variablelist>
			<varlistentry>
				<term>Datei/Verzeichnis hinzugefügt</term>
				<listitem>
					<para>
						Elemente, die hinzugefügt oder durch Kopieren erstellt
						wurden, werden als abgerundetes Rechteck dargestellt.
					</para>
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Datei/Verzeichnis gelöscht</term>
				<listitem>
					<para>
						Gelöschte Elemente wie z.B. ein Zweig, der nicht länger
						benötigt wird, wird als Achteck dargestellt.
					</para>
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Normale Datei/Normales Verzeichnise</term>
				<listitem>
					<para>
						Alle anderen Elemente werden durch ein einfaches Rechteck
						dargestellt.
					</para>
				</listitem>
			</varlistentry>
		</variablelist>
		Beachten Sie, dass der Graph nur die Punkte zeigt, an denen Elemente
		hinzugefügt oder gelöscht wurden. Alle Revisionen eines Projektes anzuzeigen
		würde einen riesigen Graphen erzeugen.
		Aus diesem Grund erzeugen einfache Projektstrukturen ohne hinzugefügte oder
		gelöschte Elemente einen leeren Revisionsgraphen.
	</para>
	<para>
		Das Datum, Autor und Log-Meldung der Revision werden in einem Tooltip
		angezeigt, sobald die Maus über ein Element bewegt wird.
	</para>
	<important>
		Da Subversion nicht alle Informationen bereitstellt, ist ein gewisser
		Grad der Interpretation notwendig, was manchmal zu seltsamen Ergebnissen
		führen kann. Trotzdem sollte der Revisionsgraph für trunk/ normalerweise
		brauchbare Ergebnisse liefern.
	</important>
</sect1>

