<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-update">
	<title>Aktualisieren der Arbeitskopie mit Änderungen von anderen</title>
	<indexterm>
		<primary>aktualisieren</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>update</primary>
	</indexterm>
	<para>
		<figure id="tsvn-DUG-update-dia-1">
			<title>Aktualisierung fertig im Fortschritts-Dialog</title>
			<graphic fileref="images/UpdateFinished.png"/>
		</figure>
		Änderungen von anderen sollten Sie regelmässig in Ihre eigene 
		Arbeitskopie einfügen. Änderungen von anderen in die eigene Arbeitskopie
		einfügen wird auch <literal>Aktualisieren</literal> genannt. Sie können
		einzelne Dateien, mehrere Dateien, ganze Ordner oder gleich die 
		komplette Arbeitskopie aktualisieren. Wählen Sie einfach die Dateien
		oder Ordner aus, welche Sie aktualisieren möchten und öffnen Sie dann
		das Kontext-Menu durch einen <action>Rechts-Klick</action>. Im 
		Kontextmenu wählen Sie dann den Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Aktualisieren</guimenuitem>
		</menuchoice>
		aus und eine Dialogbox wird erscheinen welche Ihnen den Fortschritt
		der Aktualisierung anzeigt. Änderungen von anderen werden in Ihre
		Arbeitskopie eingefügt, wobei Ihre eigenen Änderungen selbstverständlich
		beibehalten werden. Das Projektarchiv selbst wird  durch eine Aktualisierung
		<emphasis>nicht</emphasis> verändert.
	</para>
	<para>
		Der Fortschrittsdialog verwendet eine Farbcodierung, um verschiedene
		Aktionen anzuzeigen
		<variablelist>
			<varlistentry>
				<term>Blau</term>
				<listitem>
					Neues Objekt zur Arbeitskopie hinzugefügt.
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Dunkelrot</term>
				<listitem>
					Objekt aus Arbeitskopie gelöscht.
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Grün</term>
				<listitem>
					Änderungen aus dem Projektarchiv wurden erfolgreich mit
					Ihren lokalen Änderungen zusammengeführt.
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Hellrot</term>
				<listitem>
					Änderungen aus dem Projektarchiv wurden mit Ihren lokalen
					Änderungen zusammengeführt. Es gab jedoch Konflikte, die
					Sie noch auflösen müssen
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Schwarz</term>
				<listitem>
					Alle anderen Objekte.
				</listitem>
			</varlistentry>
		</variablelist>
	</para>
	<para>
		Falls Sie einen <literal>Konflikt</literal> während einer Aktualisierung
		erhalten (Dies kann passieren wenn jemand anders dieselbe Stelle in
		einer Datei geändert hat wie Sie und diese Änderungen nicht zusammenpassen)
		dann zeigt der Fortschritts-Dialog diese Dateien rot markiert an. Ein
		<action>Doppelklick</action> auf diese roten Einträge öffnet ein
		sogenanntes <literal>Merge</literal>-Tool, mit welchem Sie solche
		Konflikte ganz einfach von Hand auflösen können.
	</para>
	<para>
		TortoiseSVN ermöglicht es Ihnen auch, eine Arbeitskopie auf eine ganz
		bestimmte Revision zu aktualisieren und nicht nur immer auf die neueste
		Revision. Dieser Befehl heisst
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Aktualisieren zu Revision...</guimenuitem>
		</menuchoice>
		und öffnet zuerst einen Dialog, wo Sie die Revisionsnummer
		eingeben können, auf welche die Arbeitskopie aktualisiert werden soll.
	</para>
	<caution>
		<para>
			Wenn Sie eine Datei oder Ordner auf eine bestimmte Revision aktualisieren,
			werden Sie <literal>out of date</literal> Fehlermeldungen erhalten sobald
			Sie versuchen, diese Dateien oder Ordner zu übertragen.
			Wenn Sie Änderungen an Dateien rückgängig machen wollen, dann
			müssen Sie entweder den Befehl
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Änderungen dieser Revision rückgängig machen</guimenuitem>
			</menuchoice>
			im Log-Dialog oder den Befehl
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Zusammenführen...</guimenuitem>
			</menuchoice>
			verwenden.
		</para>
	</caution>
	<para>
		Der Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Aktualisieren zu Revision...</guimenuitem>
		</menuchoice>
		ermöglicht es Ihnen, Ihre Arbeitskopie auf einen früheren Stand
		zu bringen. Ist z.B. Ihre Arbeitskopie auf Revision 100, aber Sie möchten
		nachsehen wie das Projekt in Revision 50 ausgesehen hat so aktualisieren
		Sie ganz einfach die Arbeitskopie auf Revision 50.
	</para>
	<warning>
		<para>
			Wenn Sie Ihre Arbeitskopie auf eine frühere Revision aktualisiert haben,
			dürfen Sie keine Änderungen an den Dateien mehr vornehmen! Sie werden
			eine Fehlermeldung erhalten, wenn Sie versuchen, diese Änderungen zu
			übertragen.
			Wenn Sie Änderungen rückgängig machen wollen, benutzen Sie den 
			Projektarchiv-Browser und speichern Sie die gewünschte Datei über
			die Datei in der Arbeitskopie. Oder Sie können den Log-Dialog benutzen
			und den Befehl <action>Änderungen dieser Revision rückgängig machen</action>. Um
			mehrere Revisionen rückgängig zu machen, benutzen Sie den <action>Zusammenführen</action>
			Befehl.
		</para>
	</warning>
	<tip>
		<title>Mehrere Dateien/Ordner</title>
		<para>
			Wenn Sie mehrere Dateien und Ordner im Explorer auswählen und dann
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Aktualisieren...</guimenuitem>
			</menuchoice>
			ausführen, so werden alle Dateien und Ordner auf <emphasis>dieselbe</emphasis>
			Revision aktualisiert, sogar dann wenn zwischen den einzelnen Aktualisierungen
			jemand anders Änderungen zum Projektarchiv übertragen hat.
		</para>
	</tip>
	<tip>
		<title>Lokale Datei existiert bereits</title>
		<para>
			Manchmal wird die Aktualisierung mit einer Fehlermeldung abbrechen
			welche besagt dass eine Datei mit demselben Namen bereits existiert.
			Dies passiert wenn Subversion eine neu versionierte Datei auschecken
			möchte, aber eine Datei mit demselben Namen und Pfad bereits in
			Ihrer Arbeitskopie vorhanden ist. Subversion wird niemals eine
			solche Datei überschreiben - Sie könnten dadurch ja wichtige Daten
			verlieren.
		</para>
		<para>
			Wenn Sie diese Fehlermeldung erhalten ist die Lösung sehr einfach:
			Benennen Sie die unversionierte Datei in Ihrer Arbeitskopie um.
			Danach führen Sie die Aktualisierung nochmals durch.
		</para>
		<para>
			Wenn Sie diese Fehlermeldung immer wieder erhalten, benutzen Sie
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Auf Aktualisierungen prüfen</guimenuitem>
			</menuchoice>,
			um eine Liste von allen problematischen Dateien zu erhalten. Dadurch
			können Sie alle Konflikte auf einmal beheben.
		</para>
	</tip>
</sect1>
