<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-branchtag">
	<title>Verzweigen / Markieren</title>
	<indexterm>
		<primary>verzweigen</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>markieren</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>kopieren</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>branch</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>tag</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>copy</primary>
	</indexterm>
	<?dbhh topicname="HIDD_COPY"?>
	<para>
		Eine der Funktionen von Versionskontrollsystemen ist die Möglichkeit
		bestimmte isolierte Änderungen auf einer separaten Entwicklungslinie
		zu machen. Solche Linien werden <literal>Zweige</literal> genannt.
		Zweige werden üblicherweise dazu benutzt, um neue Funktionen auszutesten
		ohne dadurch die normale Entwicklung am Projekt zu stören. Sobald dann
		eine solche neue Funktion stabil genug ist wird der Zweig mit dem
		Hauptstamm (<filename>trunk</filename>) zusammengeführt.
	</para>
	<para>
		Eine andere wichtige Funktion ist die Möglichkeit, bestimmte Zustände
		zu Markieren (z.B. eine Relese-Version), damit es jederzeit möglich ist
		diesen bestimmten Zustand jederzeit wieder herstellen zu können. Dieser
		Vorgang wird <literal>markieren</literal> genannt.
	</para>
	<para>
		Subversion kennt keinen speziellen Befehl für das Verzweigen oder
		Markieren. Subversion benutzt dafür stattdessen sogenannte 
		<literal>billige Kopien</literal>. Diese funktionieren ähnlich wie
		Links, d.h. es wird keine richtige Kopie erstellt sondern nur eine
		Verknüpfung auf eine bestimmte Revision.
	</para>
	<sect2 id="tsvn-DUG-branch-1">
		<title>Erstellen eines Zweigs oder einer Markierung</title>
		<para>
			Bevor Sie einen Zweig oder eine Markierung ihrer Arbeitskopie
			erstellen sollten Sie sicherstellen dass Ihre Arbeitskopie auf
			dem gleichen Stand wie das Projektarchiv ist. Sogar wenn Sie sicher
			sind dass niemand anders eine Übertragung gemacht hat (zum Beispiel
			wenn Sie der einzige Entwickler sind) ist es trotzdem eine gute
			Idee eine Aktualisierung Ihrer Arbeitskopie zu machen.
		</para>
	</sect2>
	<para>
		Wenn Sie beim Importieren die empfohlene Ordnerstruktur gewählt haben
		ist ein Verzweigen oder Markieren sehr einfach:
		<figure id="tsvn-DUG-branchtag-dia-1">
			<title>Der Verzweigen/Markieren Dialog</title>
			<graphic fileref="images/Copy.png"/>
		</figure>
		Wählen Sie den übergeordneten Ordner Ihrer Arbeitskopie und wählen
		Sie den Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Verzweigen/Markieren...</guimenuitem>
		</menuchoice>
		im Kontextmenu. Geben Sie die URL des Projektarchivs ein, aber ändern Sie den
		Pfad von
		<filename>trunk</filename>
		in
		<filename>branches/Name_des_Zweigs</filename>
		um. Für Markierungen ändern Sie die URL in
		<filename>tags/Name_der_Markierung</filename>
		um. Wobei
		<filename>Name_der_Markierung</filename>
		z.B.
		<filename>ProjectName_v1.10</filename> ist.
<screen>
    C:/SVNRepository/trunk/ProjectName/...
    C:/SVNRepository/trunk/AnotherProject/...
    C:/SVNRepository/branches/ProjectName_SpecialDebugBuildBasedOn_v1.09/
    C:/SVNRepository/tags/ProjectName_v1.10
</screen>
		Wenn Sie nun
		<guibutton>OK</guibutton>
		klicken erstellt TortoiseSVN eine
		Verknüpfung von Ihrem gewählten Ordner und der aktuellen Revision
		im Zielordner des Projektarchivs. Es werden (noch) keine Änderungen an Ihrer
		Arbeitskopie vorgenommen.
	</para>
	<para>
		Nur im Falle, dass Sie bereits lokale Änderungen an Ihrer Arbeitskopie
		gemacht haben, welche Sie noch nicht übertragen haben wird TortoiseSVN
		diese ebenfalls mit dem Erstellen der Verknüpfung übertragen. Ansonsten
		wird wirklich nur eine Verknüpfung erstellt.
	</para>
	<sect2 id="tsvn-DUG-switch-1">
		<title>Auschecken oder Wechseln Zu...</title>
		<?dbhh topicname="HIDD_SWITCH"?>
		<para>
			...das ist hier (nicht wirklich) die Frage. Während beim Auschecken
			eine neue Arbeitskopie erstellt wird (z.B. des neu estellten Zweiges)
			verändert der Befehl
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Wechseln zu...</guimenuitem>
			</menuchoice>
			Ihre bestehende Arbeitskopie so dass diese genau wie auf dem erstellten
			Zweig aussieht. Dabei werden nur die Unterschiede zwischen Ihrer
			bestehenden Arbeitskopie und dem Zweig des Projektarchivs übertragen,
			was natürlich günstig für die Netzwerkauslastung und Ihre Geduld ist.
		</para>
		<para>
			Um nun auf dem frisch erstellten Zweig zu arbeiten haben Sie wie
			schon erwähnt zwei Möglichkeiten. Sie können:
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Führen Sie den Befehl 
						<menuchoice>
							<guimenuitem>Auschecken</guimenuitem>
						</menuchoice>
						aus. Damit erstellen Sie eine separate Arbeitskopie
						für den Entwicklungszweig.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Wechseln Sie Ihre Arbeitskopie auf den neuen Zweig. Dazu
						wählen Sie den obersten Ordner Ihrer Arbeitskopie und
						wählen dann den Befehl
						<menuchoice>
							<guimenuitem>Wechseln zu ...</guimenuitem>
						</menuchoice>
						aus dem Kontextmenu aus.
					</para>
					<para>
						Geben Sie im folgenden Dialog dann die URL des Zweiges an
						welchen Sie vorher erstellt haben. Lassen Sie die Checkbox
						<guilabel>neueste Revision</guilabel>
						aktiv und klicken Sie auf
						<guibutton>OK</guibutton>.
						Ihre Arbeitskopie wird nun zum gewählten Zweig umgestellt.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<figure id="tsvn-DUG-switch-dia-1">
				<title>Der Wechseln Zu... Dialog</title>
				<graphic fileref="images/Switch.png"/>
			</figure>
		</para>
		<para>
			Von jetzt an unterscheiden sich Zweige und Markierungen ein wenig:
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Wenn Sie eine Arbeitskopie, welche eine Markierung darstellt
						ändern und versuchen, diese Änderungen zu übertragen wird
						TortoiseSVN Sie warnen! Dies deshalb, weil Markierungen
						sich <emphasis>nicht</emphasis> ändern sollen. Schliesslich
						verlässt sich jeder darauf, dass eine Markierung <literal>
						Version_1.0</literal> auch immer genau diese Version
						darstellt und sich nicht mehr ändert.
					</para>
					<para>
						Falls Sie dennoch einmal Änderungen an einer markierten
						Version vornehmen müssen, erstellen Sie zunächst einen
						neuen Zweig von dieser Markierung aus und übertragen die
						Änderungen auf diesen Zweig. Sobald dann alle notwendigen
						Änderungen vorgenommen wurden, können Sie von diesem
						neuen Zweig wieder eine Markierung erstellen, z.B.
						<filename>Version_1.0.1</filename>.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Wenn Sie eine Arbeitskopie, welche auf einen Zweig gewechselt
						wurde ändern und diese Änderungen übertragen, so gehen
						diese Änderungen auf den Zweig und <emphasis>nicht</emphasis>
						auf den Hauptstamm (<filename>trunk</filename>). 
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</para>
	</sect2>
</sect1>
