<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-checkout">
	<title>Auschecken einer Arbeitskopie</title>
	<indexterm>
		<primary>auschecken</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>checkout</primary>
	</indexterm>
	<?dbhh topicname="HIDD_CHECKOUT"?>
	<para>
		Um eine Arbeitskopie zu erhalten müssen Sie zunächst eine solche aus dem
		Subversion Projektarchiv auschecken.
	</para>
	<para>
		Wählen Sie einen Ordner im Windows Explorer, wohin Sie ihre Arbeitskopie
		haben möchten. Öffnen Sie dann mittels <action>Rechts-Klick</action> das
		Kontext-Menu und wählen Sie den Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Auschecken...</guimenuitem>
		</menuchoice>,
		was Sie zu folgendem Dialog führt:
		<figure id="tsvn-DUG-checkout-dia-1">
			<title>Der Auscheck-Dialog</title>
			<graphic fileref="images/Checkout.png"/>
		</figure>
		Falls der Ordnername den Sie in diesem Dialog angeben noch nicht
		vorhanden ist, wird dieser erstellt.
	</para>
	<note>
		<para>
			Sie können nur in einen leeren Ordner auschecken. Wenn Sie in einen
			vorher importieren Ordner auschecken möchten wird Subversion eine
			Fehlermeldung ausgeben. Sie müssen die importierten Dateien entweder
			in einen neuen Ordner auschecken oder alle Dateien in dem vorher
			importieren Ordner zuerst löschen.
		</para>
	</note>
	<para>
		Wir empfehlen Ihnen, jeweils nur den <filename>trunk</filename>-Teil
		des Projektarchivs auszuchecken. Falls Sie den übergeordneten Pfad
		auschecken erhalten Sie den kompletten Dateibaum des Projektarchivs! So
		können Sie sehr schnell Ihre Festplatte füllen, da Sie z.B. für jede
		Markierung in <filename>tags</filename> eine separate Kopie der
		Daten erhalten!
	</para>
	<tip>
		<title>Exportieren</title>
		<indexterm>
			<primary>exportieren</primary>
		</indexterm>
		<para>
			Es kommt vor dass Sie eine Kopie Ihres Projektes möchten, aber
			ohne die administrativen Ordner (<filename>.svn</filename>), zum
			Beispiel weil Sie das Projekt zippen möchten. Statt dass Sie nun
			eine Kopie von Ihrer Arbeitskopie erstellen und dann von Hand
			alle <filename>.svn</filename> Ordner löschen können Sie den
			Befehl 
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Exportieren...</guimenuitem>
			</menuchoice>
			verwenden. Wenn Sie diesen Befehl ausführen werden Sie nach 
			einem Ort gefragt an dem Sie die Daten speichern möchten, und 
			Sie erhalten dann eine <literal>saubere</literal> Kopie Ihrer Daten, ohne die
			<filename>.svn</filename>
			Ordner. Sie können auch angeben, ob Sie <emphasis>alle</emphasis>
			Dateien exportieren möchten oder nur diejenigen unter 
			Versionskontrolle.
		</para>
		<para>
			Eine andere Möglichkeit zu exportieren geht durch rechts-ziehen
			eines Arbeitskopie-Ordners an einen anderen Ort. Dann einfach
			im Kontextmenu 
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Subversion hier exportieren</guimenuitem>
			</menuchoice>
			oder  
			<menuchoice>
				<guimenuitem>Subversion hier alle exportieren</guimenuitem>
			</menuchoice>
			wählen.
		</para>
	</tip>
</sect1>
