<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-general">
	<title>Getting Started</title>
	<sect2 id="tsvn-DUG-general-menu">
		<title>Kontextmenü</title>
		<indexterm>
			<primary>Kontextmenü</primary>
		</indexterm>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-context-dir-control">
				<title>Kontext-Menu für einen Ordner unter Versionskontrolle</title>
				<graphic fileref="images/ContextMenuDirControl.png"/>
			</figure>
			Alle Befehle von TortoiseSVN werden über das Kontext-Menu des Windows 
			Explorers aufgerufen. Die meisten sind direkt sichtbar, wenn Sie mit
			einem <action>Recht-Klick</action> auf eine Datei oder Ordner klicken.
			Die vorhandenen Befehle hängen davon ab ob Sie auf eine Datei oder einen
			Ordner geklickt haben oder ob der übergeordnete Ordner unter 
			Versionskontrolle steht oder nicht.
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-general-drag">
		<title>Drag Handler</title>
		<para>
			<indexterm>
				<primary>Drag Handler</primary>
			</indexterm>
			<indexterm>
				<primary>Drag-n-Drop</primary>
			</indexterm>
			<figure id="tsvn-DUG-right-drag">
				<title>Right drag menu for a directory under version control</title>
				<graphic fileref="images/RightDragMenu.png"/>
			</figure>
			Andere Befehle sind als Drag-Handler vorhanden. Wenn Sie Dateien
			oder Ordner <action>Rechts-Ziehen</action> innerhalb einer Arbeitskopie
			oder wenn Sie eine nicht versionskontrollierte Datei in eine Arbeitskopie
			<action>Rechts-Ziehen</action>.
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-general-auth">
		<title>Anmeldung</title>
		<indexterm>
			<primary>Anmeldung</primary>
		</indexterm>
		<para>
			Wenn das Projektarchiv, auf das Sie zugreifen wollen, passwortgeschützt ist,
			erscheint folgender Anmeldedialog
			<figure id="tsvn-fig-authentication">
				<title>Anmeldedialog</title>
				<graphic fileref="images/Authenticate.png"/>
			</figure>
			Geben Sie Ihren Benutzernamen und Ihr Kennwort ein. Die Checkbox
			bewirkt, dass TortoiseSN die Anmeldeinformationen in Subversions
			Konfigurationsverzeichnis
			<filename>$APPDATA\Subversion\auth</filename>
			ablegt. Pro Server auf den Sie zugreifen wird in diesem Verzeichnis
			eine Datei angelegt. Falls Sie wollen, dass TortoiseSVN und
			Subversion diese Anmeldeinformation vergessen, müssen sie die
			entsprechende(n) Datei(en) löschen.
		</para>
		<para>
			For more information on how to set up your server for
			authentication and access control, refer to
			<xref linkend="tsvn_serversetup"/>
		</para>
		<note>
			<para>
				Unter Windows 2000 und drüber werden alle Anmeldeinformation 
				verschlüsselt in der Registry gespeichert. Um die Anmeldeinformation 
				zu löschen, gehen Sie in den Einstellungen Dialog und drücken Sie 
				<guibutton>Anmeldeinformationen löschen</guibutton>.
			</para>
		</note>
		<tip>
			<para>
				Wenn Sie sich an einer Windows NT Domäne anmelden, geben Sie
				Ihren Benutzernamen inklusive Domänenenamen an, wie:
				<action>MYDOMAIN/johnd</action>.
			</para>
		</tip>
	</sect2>
</sect1>
