<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-commit">
	<title>Änderungen in das Projektarchiv übertragen</title>
	<indexterm>
		<primary>übertragen</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>commit</primary>
	</indexterm>
	<?dbhh topicname="HIDD_LOGPROMPT"?>
	<para>
		Änderungen an Dateien im Projektarchiv abzuspeichern wird auch 
		<firstterm>Übertragen</firstterm> der Änderungen genannt.
		Vor dem Übertragen jedoch sollten Sie sicherstellen, dass Ihre
		Arbeitskopie auch auf dem neuesten Stand ist. Sie können entweder den
		Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Aktualisieren...</guimenuitem>
		</menuchoice>
		sofort ausführen oder zunächst mittels
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Auf Änderungen überprüfen</guimenuitem>
		</menuchoice>.
		</para>
	<para>
		Wenn Ihre Arbeitskopie auf dem neuesten Stand ist und keine Konflikte
		vorhanden sind können Sie Ihre Änderungen übertragen. Wählen Sie
		die Dateien/Ordner aus welche Sie übertragen wollen und wählen Sie
		den Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Übertragen...</guimenuitem>
		</menuchoice>
		im Kontextmenu aus. Der folgenden Dialog erscheint:
		<figure id="tsvn-DUG-commit-dia-1">
			<title>Der Übertragen Dialog</title>
			<graphic fileref="images/CommitContextMenu.png"/>
		</figure>
	</para>
	<para>
		Der Dialog zeigt alle Dateien auf, welche verändert wurden, 
		einschliesslich der Dateien die Sie hinzugefügt oder gelöscht haben.
		Auch Dateien, welche noch nicht unter Versionskontrolle stehen werden
		hier angezeigt. Wenn Sie bestimmte Dateien (noch) nicht übertragen
		wollen wählen Sie diese einfach ab. Dateien welche noch nicht unter
		Versionskontrolle stehen können Sie durch auswählen vor dem Übertragen
		hinzufügen lassen.
		<tip>
			<title>Zu viele Dateien werden angezeigt</title>
			<para>
				Falls Sie das Gefühl haben dass TortoiseSVN Ihnen viel zu viele
				Dateien im Übertragungsdialog anzeigt welche nicht unter
				Versionskontrolle stehen (z.B. vom Kompiler erzeugte Dateien
				oder Backupdateien vom Editor) haben Sie mehrere Möglichkeiten
				dies einzugrenzen. Sie können:
				<itemizedlist>
					<listitem>
						<para>
							diese Dateien in die Maske der temporären Dateien
							aufnehmen im Eigenschaftsdialog. Dies hat Einfluss auf
							<emphasis>alle</emphasis> Arbeitskopien gleichzeitig.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
							Fügen Sie diese Dateien mit dem Befehl
							<menuchoice>
								<guimenuitem>Ignorieren</guimenuitem>
							</menuchoice>
							zur Liste der ignorierten Dateien hinzu .
							Dadurch werden diese Dateien in die Ordner-Eigenschaft
							<literal>svn:ignore</literal> aufgenommen, welche Sie mittels
							des normalen Eigenschaftsdialog des Explorers (auf der
							Subversion-Seite) ansehen und ändern können.
							Dies hat nur Einfluss auf denselben Ordner in der
							Arbeitskopie, wo Sie diesen Befehl ausführen.
						</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
				Lesen Sie <xref linkend="tsvn-DUG-ignore"/> für weitere Information.
			</para>
		</tip>
	</para>
	<para>
		Durch einen <action>Doppelklick</action> auf irgendeine Datei im
		Übertragungsdialog wird das Diff-Programm gestartet so dass Sie die
		Änderungen welche Sie vorgenommen haben genauer ansehen können.
	</para>
	<para>
		Wenn Sie schlussendlich auf <guibutton>OK</guibutton> klicken wird die
		Übertragung gestartet.
		<figure id="tsvn-DUG-commit-dia-3">
			<title>Eine laufende Übertragung im Fortschrittsdialog</title>
			<graphic fileref="images/CommitProgress.png"/>
		</figure>
	</para>
	<tip>
		<title>Spezielle Ordner Eigenschaften</title>
		<para>
			Es gibt mehrere spezielle Ordner-Eigenschaften welche z.B. für die
			Formatierung von Log-Meldungen verwendet werden können. Sehen
			Sie dazu <xref linkend="tsvn-DUG-propertypage"/>.
		</para>
	</tip>
	<tip>		<title>Integration mit Bugtracking Systemen</title>
		<para>
			Wenn Sie Bugtracking aktiviert haben, können Sie rechts oben bei 
			<guilabel>Bug-ID / Issue-Nr:</guilabel> eine oder mehrere Eintragsnummer(n)
			Ihres Bugtracking Programms eingeben. Falls Sie mehrere eingeben, werden 
			diese dann mit Komma (,) getrennt eingegeben. Mehr dazu können Sie in 
			<xref linkend="tsvn-DUG-bugtracker"/> lesen. 
		</para>
	</tip>
</sect1>
