<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-showlog">
	<title>Log Dialog</title>
	<indexterm>
		<primary>Log</primary>
	</indexterm>
	<?dbhh topicname="HIDD_LOGMESSAGE"?>
	<para>
		Für jede Änderung, welche sie machen und zum Projektarchiv übertragen
		müssen Sie eine Log-Meldung eingeben, welche die Änderung beschreibt.
		Damit können Sie später herausfinden, welche Änderungen wer wann
		gemacht hat. Auf diese Weise haben Sie eine detaillierte Aufzeichnung
		über den Fortschritt Ihres Projektes.
	</para>
	<para>
		Der Log-Dialog lädt alle diese Log-Meldungen aus dem Projektarchiv und
		zeigt Ihnen diese, einschliesslich einer Liste der Dateien welche
		in jeder Übertragung verändert wurden.
		Die Anzeige ist in drei Teile aufgeteilt.
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>
					Der oberste Abschnitt zeigt eine liste von Revisionen in
					welchen Änderungen in der Datei/Ordner übertragen wurden.
					Diese Liste enthält Datum, Zeit und die Person welche die
					Übertragung gemacht hat. Ausserdem wird der erste Teil
					der Log-Meldung angezeigt.
				</para>
				<para>
					Zeilen in blau zeigen an, dass etwas in dieser Revision
					kopiert/verschoben/umbenannt wurde (vielleicht von einem
					anderen Zweig).
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					Der mittlere Teil zeigt die ganze Log-Meldung für die
					ausgewählte Revision an.
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					Der untere Teil zeigt eine Liste von Dateien und Ordnern
					welche in der ausgewählten Revision verändert wurden.
				</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		Aber das ist noch nicht alles
		- der Log-Dialog stellt auch viele Funktionen zur Verfügung mit
		denen Sie noch mehr und noch detailliertere Informationen über die
		Projektgeschichte herausfinden können.
	</para>
	<sect2 id="tsvn-DUG-showlog-1">
		<title>Den Log-Dialog starten</title>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-showlog-1-dia-1">
				<title>Der Log-Dialog</title>
				<graphic fileref="images/LogMessages.png"/>
			</figure>
			Es gibt mehrere Orte, von denen Sie den Log-Dialog starten können:
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Aus dem TortoiseSVN Kontextmenu.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Aus der Eigenschaftsseite
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Aus dem Fortschritts-Dialog, nachdem eine Aktualisierung
						beendet wurde. Dann jedoch zeigt der Log-Dialog nur
						die Einträge, welche seit Ihrer letzten Aktualisierung
						gemacht wurden.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			<tip>
				<title>Integration mit Bugtracking Tools</title>
				<para>
					Wenn Sie eine Eintragsnummer beim Übertragen angegeben haben und 
					die Eigenschaft <literal>bugtraq:url</literal> gesetzt haben, 
					sehen Sie am Ende des Logtextes einen Verweis mit der Eintragsnummer. 
					Wenn Sie auf diesen Verweis klicken, wird Ihr Standard Webbrowser 
					gestartet und die Seite mit dem zugeordneten Eintrag angezeigt. 
					Wenn Sie die Eigenschaft <literal>bugtraq:url</literal> nicht gesetzt haben wird 
					die Eintragsummer ohne Verweis angezeigt. 
					(<xref linkend="tsvn-DUG-bugtracker"/>)
				</para>
			</tip>
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-showlog-2">
		<title>Zusätzliche Informationen erhalten</title>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-showlog-2-dia-2">
				<title>Log-Dialog mit Kontextmenu</title>
				<graphic fileref="images/LogContextMenu2.png"/>
			</figure>
			Der Log Dialog hat ein Kontextmenu, welches Ihnen erlaubt:
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Ein Diff-Programm zu starten, um Ihnen die Änderungen
						zu zeigen welche seit der gewählten Revision vorgenommen
						worden. Das mitinstallierte Diff-Programm ist TortoiseMerge.
						Wurde der Log-Dialog für ein Verzeichnis aufgerufen, so 
						wird in TortoiseMerge eine Liste der geänderten Dateien 
						angezeigt. Aus dieser Liste können Sie einen Eintrag wählen, 
						um die Änderungen für jede Datei einzeln nachprüfen.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Ein Standard-Diff anzuzeigen, welches Ihnen die 
						Änderungen zwischen zwei gewählten Revisionen anzeigt. 
						Damit können Sie herausfinden, was genau sich zwischen 
						zwei Zeitpunkten an Ihrem Projekt geändert hat.
						Diese Operation ist schneller als ein externes Diff-Programm,
						da TortoiseSVN nur die Unterschiede und keine ganzen Dateien 
						laden muss.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Die Datei zu speichern, wie sie in der gewählten
						Revision ausgesehen hat. Nur möglich wenn der Log-Dialog 
						für eine einzelne Datei gezeigt wird.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Den Projektarchiv Browser zu öffnen. Nur möglich wenn der Log-Dialog 
						für ein Verzeichnis gezeigt wird.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Einen Zweig oder eine Markierung für die gewählte
						Revision zu erstellen. Dies ist nützlich für den Fall
						dass sie vergessen haben eine bestimmte Version Ihres
						Projektes zu markieren und Sie seitdem bereits weitere
						Änderungen in das Projektarchiv übertragen haben.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Ihre Arbeitskopie auf eine bestimmte Revision zu
						aktualisieren. Nützlich wenn Sie möchten dass Ihre
						Arbeitskopie einen Zustand in der Vergangenheit beschreibt.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Änderungen, welche Sie in einer bestimmten Revision
						gemacht haben rückgängig zu machen. Die Änderungen
						werden in Ihrer Arbeitskopie rückgängig gemacht, das
						Projektarchiv selbst bleibt unverändert.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Die Log-Meldungen durchsuchen. Die von Subversion generierte 
						Liste der geänderten Dateien wird einbezogen. Die Suche 
						beachtet Groß-/Kleinschreibung nicht.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</para>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-showlog-2-dia-1a">
				<title>Kontextmenü der Log-Dialog-Liste für 2 ausgewählte Revisionen</title>
				<graphic fileref="images/LogContextMenu1.png"/>
			</figure>
			Wenn Sie zwei Revisionen auf einmal auswählen (mit gedrückthalten von
			<keycap>Strg</keycap>), können Sie im Kontextmenü aus drei Möglichkeiten wählen:
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Vergleiche die gewählten Revisionen in einem Diff-Programm. 
						Das mitinstallierte Diff-Programm ist TortoiseMerge. 
						Diesen Eintrag gibt es nur für Dateien, nicht für Verzeichnisse.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Ein Standard-Diff anzuzeigen, welches Ihnen die 
						Änderungen zwischen den zwei gewählten Revisionen anzeigt. 
						Diesen Eintrag gibt es sowohl für Dateien, wie auch für Verzeichnisse.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Die Log-Meldungen durchsuchen. Näheres dazu siehe oben.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</para>
		<para>
			<figure id="tsvn-DUG-showlog-2-dia-1">
				<title>Kontextmenü der Log-Dialog-Dateiliste</title>
				<graphic fileref="images/LogContextMenu.png"/>
			</figure>
			Die Log-Dialog-Dateiliste, die Ihnen die veränderten Dateien auflistet, 
			hat auch ein Kontextmenü, das Ihnen erlaubt:
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Änderungen der gewählten Revision in der gewählten Datei 
						anzuzeigen. Nur für Dateien verfügbar, die als 
						<literal>Verändert</literal> gekennzeichnet sind.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Die Datei zu speichern, wie sie in der gewählten
						Revision ausgesehen hat.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Die Subversion-Eigenschaften für die ausgewählte Datei 
						zu zeigen.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-showlog-3">
		<title>Anzeigen aller Log-Meldungen</title>
		<para>
			Der Log Dialog zeigt nicht immer alle Änderungen die jemals
			gemacht wurden an. Dies aus mehreren Gründen:
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
						Bei einem großen Projektarchiv können hunderte oder
						gar tausende von Änderungen gespeichert sein. Und diese
						alle Änderungen auf einmal zu laden kann sehr lange
						dauern. Normalerweise ist man auch nur an den letzten
						Meldungen interessiert. Standardmässig werden beim
						ersten Aufruf des Log Dialogs die letzten hundert
						Log-Meldungen angezeigt, aber dieser Wert kann im
						Einstellungs-Dialog geändert werden.
						<menuchoice>
							<guimenuitem>Einstellungen</guimenuitem>
						</menuchoice>
						(<xref linkend="tsvn-DUG-settings"/>),
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
						Wenn Sie den Log Dialog für einen Zweig oder eine
						Markierung anzeigen, so werden nur die Log Meldungen
						angezeigt bis zu dem Punkt, wo der Zweig/Markierung
						erstellt wurde. Dies gibt eine schnelle Möglichkeit
						herauszufinden, in welcher Revision ein Zweig erstellt
						wurde.
					</para>
					<para>
						Beachten Sie bitte, daß dies nur für Ihre Arbeitskopie gilt.
						Wenn Sie mit dem Projektarchiv Betrachter arbeiten,
						werden Log-Meldungen über Verzweigungspunkte hinaus verfolgt.
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
			Wenn Sie wirklich <emphasis>alle</emphasis> Log Meldungen zurück
			bis zur Revision 1 sehen möchten, klicken Sie auf 
			<guibutton>Hole Alle</guibutton>.
		</para>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-showlog-4">
		<title>Ändern der Log-Meldung und des Autors</title>
		<para>
			Manchmal ist es notwendig, eine Log-Meldung nachträglich zu ändern.
			Sei es weil die Meldung Rechtschreibfehler enthält oder weil Sie
			die Meldung mit mehr Informationen erweitern müssen oder aus
			anderen Gründen Oder Sie müssen den Autor der Revision ändern,
			weil Sie vielleicht vergessen haben eine Authentifizierung für
			Übertragungen auf dem Server einzurichten oder...
		</para>
		<para>
			Subversion lässt Sie beides, Log-Meldungen und den Autor einer 
			Revision, ändern. Aber da solche Änderungen nicht wieder rückgängig
			gemacht werden können (diese Änderungen werden nicht aufgezeichnet)
			ist diese Funktion standardmässig deaktiviert. Um diese Funktion
			zu aktivieren, müssen Sie eine pre-revprop-change Aktion für das
			Projektarchiv einrichten. Bitte lesen Sie dazu das entsprechende Kapitel
			<ulink url="http://svnbook.red-bean.com/en/1.1/ch05s02.html#svn-ch-5-sect-2.1">
				<citetitle>Hook Scripts</citetitle>
			</ulink>
			im Subversion Book, wie das gemacht wird.
			Lesen Sie auch <xref linkend="tsvn-repository-hooks"/>, um mehr Informationen 
			über das Erstellen von Aktionen auf einem Windows PC zu erhalten.
		</para>
		<para>
			Sobald Sie die gewünschten Aktionen für das Projektarchiv eingerichtet haben,
			können Sie sowohl den Autor als auch die Log-Meldung einer 
			jeden Revision nachträglich ändern. Um dies mit TortoiseSVN zu tun
			müssen Sie entweder in die <emphasis>Autor</emphasis> oder die
			<emphasis>Log-Meldung</emphasis> Spalte der gewünschten Revision
			im Log-Dialog <action>doppelklicken</action>, während Sie die <keycap>Shift</keycap> gedrückt halten.
			Wenn Sie die <keycap>Shift</keycap> nicht gedrückt halten oder auf eine andere
			Spalte doppelklicken wird die Standardaktion für Doppelklicks
			ausgeführt (Anzeige der Änderungen dieser Revision).
		</para>
		<warning>
			<para>
				Da die Revisionseigenschaften (z.B. <literal>svn:log</literal> für Log-Meldungen) 
				in Subversion nicht aufgezeichnet werden, überschreiben Änderungen 
				den alten Wert für <emphasis>immer</emphasis>.
			</para>
		</warning>
	</sect2>
	<sect2 id="tsvn-DUG-showlog-5">
		<title>Statistiken</title>
		<para>
			Der <guibutton>Statistiken</guibutton> Button zeigt eine neue
			Dialogbox an mit interessanten Informationen über die angezeigten
			Revisionen. Es zeigt zum Beispiel wieviele Autoren (Personen welche
			Übertragungen gemacht haben) am Werk waren, wieviele Übertragungen
			jeder von ihnen gemacht hat, wöchentlicher Projektfortschritt
			und vieles mehr.
			Endlich haben Sie die Möglichkeit zu überprüfen, wer fleissig am
			Projekt mitarbeitet und wer hinterherhängt ;-)
		</para>
		<para>
			Beachten Sie dass die Statistiken die selbe Zeitperiode überdecken
			wie Revisionen im Log-Dialog angezeigt werden. Wenn also nur eine
			Revision angezeigt wird, sagen die Statistiken nicht sehr viel aus.
		</para>
	</sect2>
</sect1>
