<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-blame">
	<title>Wer hat welche Zeile geändert?</title>
	<indexterm>
		<primary>Annotieren</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>Blame</primary>
	</indexterm>
	<?dbhh topicname="HIDD_BLAME"?>
	<para>
		<figure id="tsvn-DUG-blame-dia-1">
			<title>Der Annotieren Dialog</title>
			<graphic fileref="images/BlameDialog.png"/>
		</figure>
		Manchmal möchten Sie nicht nur erfahren, welche Zeilen sich zwischen
		verschiedenen Revisionen geändert haben sondern auch, wer genau für
		welche Zeile in einer Datei verantwortlich ist. Dazu gibt es den
		Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Annotieren...</guimenuitem>
		</menuchoice>,
		manchmal auch <firstterm>Beschuldigen</firstterm> genannt.
	</para>
	<para>
		Dieser Befehl listet für jede Zeile einer Datei den Author und die
		Revision auf, in welcher dieser Zeile zum letzten Male geändert wurde.
	</para>
	<para>
		Wenn Sie nur an Änderungen in neuen Revisionen interessiert sind, können
		Sie die Startrevision für Annotieren festlegen.
		Setzen Sie diesen Wert auf <literal>1</literal>,
		wenn Sie für <emphasis>jede</emphasis> Revision annotieren wollen.
	</para>
	<para>
		Sobald Sie auf <guibutton>OK</guibutton> klicken beginnt TortoiseSVN
		mit der Analyse der Daten dieser Datei. Beachten Sie bitte, dass dies
		mehrere Minuten dauern kann, je nach nachdem wie schnell Ihre Verbindung
		zum Projektarchiv ist. Sobald der TortoiseSVN mit der Analyse fertig ist
		wird der standard Texteditor gestartet und die das Ergebnis der Analyse
		angezeigt.
	</para>
	<para>
		<figure id="tsvn-DUG-blame-dia-2">
			<title>TortoiseBlame</title>
			<graphic fileref="images/TortoiseBlame.png"/>
		</figure>
		TortoiseBlame welches bei TortoiseSVN mit dabei ist macht eine solche
		Annotierung leichter lesbar. Wenn Sie mit dem Mauszeiger über eine
		Zeile in der linken Spalte fahren, werden alle Zeilen welche in derselben
		Revision geändert wurden mit einer dunkleren Farbe dargestellt. Zeilen
		von anderen Revisionen, aber demselben Author werden mit einem helleren
		Hintergrund dargestellt. Die Einfärbung funktioniert eventuell nicht 
		optimal wenn Sie ihren Monitor auf nur 256 Farben eingestellt haben.
	</para>
	<para>
		Wenn Sie auf eine Zeile <action>Links-Klicken</action> werden alle Zeilen
		derselben Revision markiert, und Zeilen von anderen Revisionen aber demselben
		Author werden in einer anderen Farbe dargestellt. Diese Markierung bleibt
		bestehen, so dass Sie den Mauszeiger bewegen können ohne die Einfärbung
		zu verlieren. Klicken Sie nochmals auf diese Revision um die Markierung
		wieder aufzuheben.
	</para>
	<para>
		Die Log-Meldungen für die Revisionen werden als Tooltip gezeigt wenn
		Sie den Mauszeiger über die linke Spalte bewegen.
	</para>	<para>
		Das Beispiel zeigt die ersten dreissig Zeilen der Datei
		<filename>/Subversion/include/svn_io.h</filename> der Revision 7566
		des Subversion Projektes. Für jede Zeile wird gezeigt:
		<literal>Zeilennummer</literal>, 
		<literal>Revision der letzen Änderung</literal>, 
		<literal>Datum der letzten Änderung</literal>, der  
		<literal>Autor</literal> und natürlich
		<literal>die eigentliche Zeile der Datei</literal>.
<screen>
line  rev    date              author     content

  0  4127 03:03:39, 15.12.2002 rooneg     /**
  1  4127 03:03:39, 15.12.2002 rooneg      * @copyright
  2  1224 21:24:10, 08.02.2002 kfogel      * ====================================================================
  3  4233 02:28:10, 03.01.2003 blair       * Copyright (c) 2000-2003 CollabNet.  All rights reserved.
  4     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         *
  5     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * This software is licensed as described in the file COPYING, which
  6     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * you should have received as part of this distribution.  The terms
  7     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * are also available at http://subversion.tigris.org/license-1.html.
  8     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * If newer versions of this license are posted there, you may use a
  9     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * newer version instead, at your option.
 10     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         *
 11     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * This software consists of voluntary contributions made by many
 12     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * individuals.  For exact contribution history, see the revision
 13     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * history and logs, available at http://subversion.tigris.org/.
 14     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         * ====================================================================
 15  4127 03:03:39, 15.12.2002 rooneg      * @endcopyright
 16  4127 03:03:39, 15.12.2002 rooneg      *
 17  4127 03:03:39, 15.12.2002 rooneg      * @file svn_io.h
 18  4127 03:03:39, 15.12.2002 rooneg      * @brief general Subversion I/O definitions

 19     1 06:24:14, 31.08.2001 svn         */
 20     1 06:24:14, 31.08.2001 svn
 21     1 06:24:14, 31.08.2001 svn        /* ==================================================================== */
 22     1 06:24:14, 31.08.2001 svn
 23     1 06:24:14, 31.08.2001 svn
 24     1 06:24:14, 31.08.2001 svn        #ifndef SVN_IO_H
 25     1 06:24:14, 31.08.2001 svn        #define SVN_IO_H

 26     1 06:24:14, 31.08.2001 svn
 27     1 06:24:14, 31.08.2001 svn        #include &lt;apr.h&gt;
 28     1 06:24:14, 31.08.2001 svn        #include &lt;apr_pools.h&gt;
 29     1 06:24:14, 31.08.2001 svn        #include &lt;apr_file_io.h&gt;
 30   303 03:26:32, 25.10.2001 cmpilato   #include &lt;apr_thread_proc.h&gt;
</screen>
	</para>
</sect1>
