<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-propertypage">
	<title>Eigenschaften</title>
	<indexterm>
		<primary>Eigenschaften</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>properties</primary>
	</indexterm>
	<para>
		<figure id="tsvn-DUG-propertypage-dia-1">
			<title>Subversion Eigenschaftsseite</title>
			<graphic fileref="images/Properties.png"/>
		</figure>
		Manchmal ist es notwendig, detailliertere Informationen über eine
		Datei oder Ordner zu haben als mit den überlagerten Icons möglich ist.
		Sie können diese zusätzlichen Informationen über den Eigenschaftsdialog
		des Explorers anzeigen. Wählen Sie dazu die Datei oder den Ordner
		aus, öffnen Sie das Kontextmenü mit der rechten Maustaste und wählen
		Sie den Eintrag
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Eigenschaften</guimenuitem>
		</menuchoice>
		aus. (Beachten Sie: dies ist der normale Eintrag im Kontextmenü des
		Explorers und <emphasis>nicht</emphasis> der Eintrag im TortoiseSVN
		Untermenü!). Im darauffolgenden Eigenschaften-Dialog wählen Sie dann
		die Seite <literal>TortoiseSVN</literal> aus.
	</para>
	<para>
		Auf dieser Subversion Seite können Sie alle wichtigen Informationen
		über Dateien/Ordner unter Versionskontrolle ansehen und die speziellen
		Subversion-Eigenschaften lesen und schreiben. Sie können Ihre eigenen 
		Eigenschaften hinzufügen oder welche mit einer Speziellen Bedeutung in 
		Subversion. Diese beginnen alle mit <literal>svn:</literal>. <literal>svn:externals</literal> ist so eine 
		Eigenschaft, sehen Sie sich das Kapitel 
		<xref linkend="tsvn-DUG-import-4"/> an, um mehr über 
		das Thema zu erfahren. 
		Um mehr Informationen über Eigenschaften in Subversion zu erhalten, 
		schauen Sie sich das Subversion 
		<ulink url="http://svnbook.red-bean.com/en/1.1/ch07s02.html#svn-ch-7-sect-2.3">
			Handbuch 
		</ulink> an. 
	</para>
	<para>
		TortoiseSVN hat ein paar eigene spezielle Eigenschaften, und diese
		beginnen mit <literal>tsvn:</literal>.
		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>
					<literal>tsvn:logminsize</literal>
					Setzt die minimale Länge einer Log-Meldung für eine Übertragung.
					Wenn Sie eine Log-Meldung eingeben welche kürzer ist als mit
					dieser Eigenschaft festgelegt, dann bleibt die Übertragung
					deaktiviert. Dies ist nützlich wenn Sie die Benutzer dazu anhalten
					möchten, für jede Übertragung eine gute Log-Meldung zu schreiben.
					Wenn diese Eigenschaft nicht gesetzt ist, sind leere Log-Meldungen
					erlaubt.
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					<literal>tsvn:logwidthmarker</literal>
					kann für Projekte benutzt werden, welche Log-Meldungen mit einer
					maximalen Zeilenlänge (typischerweise 80 Zeichen) haben möchten.
					Wenn diese Eigenschaft auf einen Wert ungleich 0 gesetzt wird,
					wird einerseits der Wortumbruch für die Log-Meldung abgeschaltet
					und andererseits eine vertikale Linie gezeichnet um die maximale
					Zeilenlänge anzuzeigen. Auf diese Weise können Sie jederzeit
					sehen, ob Ihre Log-Meldung die maximale Zeilenlänge schon 
					überschreitet oder nicht.
					Beachten Sie: dies funktioniert nur korrekt, wenn Sie einen
					Font mit fester Breite für die Log-Meldungsbox ausgewählt haben.
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					<literal>tsvn:logtemplate</literal>
					wird für Projekte benutzt welche Regeln für die Formatierung
					der Log-Meldungen haben. Diese Eigenschaft enthält einen 
					mehrzeiligen Text, welcher automatisch im Übertragungsdialog
					in die Textbox eingefügt wird. Sie können dann diesen Text
					so abändern/ausfüllen entsprechend Ihrer Übertragung.
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					<literal>tsvn:logfilelistenglish</literal> definiert ob die
					vordefinierten Log-Meldungen in englisch oder in einer anderen 
					Sprache eingefügt werden sollen. Der Standardwert ist 
					<literal>yes</literal>. 
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					TortoiseSVN kann die Wörterbücher benutzen, welche auch von
					OpenOffice oder Mozilla verwendet werden. Wenn Sie ein solches
					installiert haben, kann diese Eigenschaft festlegen, welches
					Sprachmodul für das Projekt benutzt werden soll, also in
					welcher Sprache die Log-Meldungen geschrieben werden sollen.
					<literal>tsvn:projectlanguage</literal> setzt die Sprache
					des zu benutzenden Wörterbuchs. Die Werte für die Sprache
					können Sie hier nachschlagen:
					<ulink url="http://msdn.microsoft.com/library/default.asp?url=/library/en-us/intl/nls_238z.asp">
						<citetitle>MSDN: Language Identifiers</citetitle>
					</ulink>
					<literal>yes</literal>. 
				</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
	</para>
	<important>
		<title>Setzen Sie die Eigenschaften für Ordner</title>
		<para>
			Diese <literal>tsvn:</literal> Eigenschaften müssen auf Ordnern
			und nicht Dateien gesetzt werden. Wenn Sie eine Datei oder einen Ordner
			übertragen dann werden diese Eigenschaften von eben diesem Ordner
			gelesen. Wenn die Eigenschaften nicht gefunden werden, sucht TortoiseSVN
			im Ordnerbaum aufwärts nach diesen Eigenschaften, bis entweder die
			Eigenschaften gefunden wurden oder der oberste Ordner der Arbeitskopie
			gefunden wurde.
			Wenn Sie also sicher sind dass alle Benutzer ihre Arbeitskopie z.B.
			von <filename>/trunk</filename> ausgecheckt haben, reicht es aus die
			Eigenschaften dort zu setzen. Wenn Sie hingegen nicht sicher sein
			können, dann müssen Sie diese Eigenschaften auch auf den Unterordnern
			Ihres Projektes setzen. Beachten Sie: eine Eigenschaft welche auf
			Unterordnern gesetzt ist überschreibt dieselbe Eigenschaft auf 
			übergeordneten Ordnern.
		</para>
	</important>
	<important>
		<title>Eigenschaften zum Projektarchiv Übertragen</title>
		<para>
			Subversion Eigenschaften sind auch unter Versionskontrolle. 
			Nachdem Sie eine Eigenschaft geändert haben, müssen Sie die Änderungen 
			zum Projektarchiv übertragen. 
		</para>
	</important>
	<tip>
		<title>Konflikte in Eigenschaften</title>
		<para>
			Sollte es zu einem Konflikt beim übertragen zum Server kommen, weil 
			ein anderer Benutzer die gleiche Eigenschaft geändert hat, generiert 
			Subversion eine <filename>.prej</filename> Datei. Löschen Sie diese Datei, nachdem Sie den 
			Konflikt aufgelöst haben. 
		</para>
	</tip>
	<para>
		<application>TortoiseSVN</application> kann Bugtracking Tools in Subversion integrieren. 
		Dies geschieht über Eigenschaften, welche mit <literal>bugtraq:</literal> beginnen.
		Wie Sie mit diesen Eigenschaften umgehen ist in <xref linkend="tsvn-DUG-bugtracker"/> erklärt. 
	</para>
</sect1>
