<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-renaming">
	<title>Löschen, Umbenennen und Verschieben</title>
	<indexterm>
		<primary>löschen</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>umbenennen</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>verschieben</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>delete</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>remove</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>rename</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>move</primary>
	</indexterm>
	<?dbhh topicname="HIDD_RENAME"?>
	<para>
		Im Gegensatz zu CVS erlaubt es Subversion, Dateien und Ordner
		umzubenennen oder zu verschieben. Deshalb gibt es Befehle im Kontextmenu
		für diese Operationen.
		<figure id="tsvn-DUG-renaming-dia-1">
			<title>Kontextmenu für kontrollierte Dateien</title>
			<graphic fileref="images/ContextMenuFileControl.png"/>
		</figure>
	</para>
	<para>
		Wenn Sie eine Datei/Ordner mit TortoiseSVN löschen, wird diese aus
		der Arbeitskopie gelöscht und als gelöscht markiert. Solange Sie dieses
		<literal>Löschen</literal> noch nicht zum Projektarchiv übertragen haben
		können Sie die Datei/Ordner mit dem
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Rückgängig</guimenuitem>
		</menuchoice>
		Befehl auf dem übergeordneten Ordner wieder zurückholen.
	</para>
	<para>
		Um Dateien innerhalb einer Arbeitskopie zu verschieben, benutzen Sie
		den drag-and-drop Handler:
		<orderedlist>
			<listitem>
				<para>
					Wählen Sie die Dateien aus welche Sie verschieben möchten.
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					<action>Ziehen</action> Sie die Dateien mit gedrückter
					rechter Maustaste an den neuen Ort.
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					Lassen Sie die rechte Maustaste los.
				</para>
			</listitem>
			<listitem>
				<para>
					Wählen Sie im erscheinenden Popupmenu den Befehl
					<menuchoice>
						<guimenuitem> Verschiebe Datei(en) in Subversion hierher</guimenuitem>
					</menuchoice>
				</para>
			</listitem>
		</orderedlist>
		Falls Sie eine Datei mit dem Explorer auf normale Weise löschen und
		nicht mit TortoiseSVN, dann zeigt Ihnen der Übertragungsdialog diese
		Datei in der Liste an und ermöglicht es Ihnen, diese Datei auch aus
		der Versionskontrolle zu löschen.
	</para>
	<para>
		<caution>
			<title>Den übergeordneten Ordner übertragen</title>
			<para>
				Umbenennen und Verschieben einer Datei führt dazu, dass
				die alte Datei gelöscht wird und dieselbe an einem neuen Ort und/oder
				unter einem neuen Namen wieder zur Versionkontrolle hinzugefügt
				wird. Die alte, gelöschte Datei ist daher zwar nicht mehr
				im Explorer sichtbar, aber dennoch als gelöscht markiert
				vorhanden. Diese gelöschte Datei muss ebenfalls zum Server
				übertragen werden. Dies geschieht am besten, indem der
				übergeordnete Ordner für die Übertragung ausgewählt wird. Dann
				erscheint die gelöschte Datei auch im Übertragungsdialog.
				Wird dies nicht gemacht, bleibt die alte Datei im Projektarchiv
				bestehen!
			</para>
		</caution>
	</para>
	<para>
		<tip>
			<title>Eine gelöschte Datei/Ordner zurückholen</title>
			<para>
				Wenn Sie eine Datei oder einen Ordner gelöscht und dies bereits
				ins Projektarchiv übertragen haben, wird ein normaler
				<menuchoice>
					<guimenuitem>Rückgängig</guimenuitem>
				</menuchoice>
				Befehl diese nicht wieder zurückbringen können. Aber die Datei
				oder der Ordner ist nicht verloren. Wenn Sie die Revisionsnummer
				kennen, wo es gelöscht wurde (Benutzen Sie den Log-Dialog um dies
				rauszufinden) öffnen Sie den Projektarchiv-Browser. Wechseln
				Sie dann zu der Revisionsnummer, selektieren Sie die Datei oder
				den gelöschten Ordner, Rechts-Klick und dann wählen Sie den
				Befehl
				<menuchoice>
					<guimenuitem>Kopieren zu...</guimenuitem>
				</menuchoice>
				Als Ziel für diesen Kopierbefehl geben Sie den Pfad zu Ihrer
				Arbeitskopie an.
			</para>
		</tip>
	</para>
</sect1>
