<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-ignore">
	<title>Ignorieren von Dateien und Ordnern</title>
	<indexterm>
		<primary>ignore</primary>
	</indexterm>
	<indexterm>
		<primary>Ignorieren</primary>
	</indexterm>
	<?dbhh topicname="HIDD_IGNORE"?>
	<para>
		<figure id="tsvn-DUG-ignoring-dia-1">
			<title>Explorer Kontextmenü für nicht versionierte Dateien</title>
			<graphic fileref="images/ContextMenuFileNoControl.png"/>
		</figure>
		In den meisten Projekten werden Sie Dateien und Ordner haben, die nicht
		der Versionskontrolle unterstellt sein sollen. Dabe kann es sich um
		Compilergenerierte Dateien <filename>*.obj, *.lst</filename> oder um einen
		Ausgabeordner für die ausfürhbaren Dateien handeln. Jedes Mal, wenn Sie
		Änderungen zum Projektarchiv übertragen, zeigt Ihnen TortoiseSVN nicht
		versionierte Dateien, die die Liste im Übertragen Dialog füllen. Sie
		könnten natürlich die Anzeige der nicht versionierten Dateien abschalten
		aber dann übersehen Sie eventuell eine neue Datei, die Sie eigentlich zur
		Versionskontrolle hinzufügen wollten.
	</para>
	<para>
		Die beste Möglichkeit diese Probleme zu vermeiden besteht darin, die
		generierten Dateien zur <emphasis>Ignorieren</emphasis> Liste des Projekts
		hinzuzufügen. Auf diese Weise werden sie im Übertragen Dialog niemals
		auftauchen, wogegen Quelldateien weiterhin angezeigt werden.
	</para>
	<para>
		Wenn Sie mit der rechten Maustaste auf eine einzelne, nicht versionierte
		Datei klicken und
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Ignorieren</guimenuitem>
		</menuchoice>
		aus dem Kontextmenü wählen, wird Ihen ein Untermenü angezeigt, das Ihnen
		erlaubt, nur diese Datei oder alle Dateien mit dieser Endung zu ignorieren.
		Wenn Sie mehrere Dateien wählen, erscheint kein Untermenü und es werden
		genau diese Dateien zur <emphasis>Ignorieren</emphasis> Liste hinzugefügt.
	</para>
	<para>
		Wenn Sie einen Eintrag aus der <emphasis>Ignorieren</emphasis> Liste
		enfernen wollen, müssen Sie die Eigenschaften des Elternordners bearbeiten
		und den Eintrag aus der <filename>svn:ignore</filename> Eigenschaft entfernen.
		Lesen Sie <xref linkend="tsvn-DUG-propertypage"/> für weitere Information.
	</para>
	<tip>
		<title>Die globale Ignorieren Liste</title>
		<para>
			Eine weiter Möglichkeit Dateien zu ignorieren ist, diese in die
			<firstterm>globale ignorieren Liste</firstterm> einzutragen.
			Der große Unterschied besteht darin, dass die globale Liste eine Client
			Eigenschaft ist. Sie gilt für <emphasis>alle</emphasis> Subversion
			Projekte, aber nur auf dem jeweiligen Anwender PC.
			Im allgemeinen ist es besser, die <filename>svn:ignore</filename>
			Eigenschaft zu verwenden, weil diese für einzelne Projektbereiche gesetzt
			werden kann und weil sie für jeden, der das Projekt auscheckt, gültig ist.
			Lesen Sie <xref linkend="tsvn-DUG-settings"/> für weitere Information.
		</para>
	</tip>
</sect1>

