<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<sect1 id="tsvn-DUG-conflicts">
	<title>Konflikte auflösen</title>
	<indexterm>
		<primary>Konflikt</primary>
	</indexterm>
	<para>
		Manchmal werden Sie einen <literal>Konflikt</literal> erhalten wenn
		Sie Ihre Arbeitskopie aktualisieren. Ein Konflikt tritt dann auf
		wenn mehrere Personen die gleiche(n) Stelle(n) in derselben Datei
		verändert haben. Da Subversion nichts über Ihr Projekt weiss, überlässt
		es solche Fälle Ihnen, den Konflikt aufzulösen. Wann immer ein
		Konflikt auftritt können Sie die entsprechende Datei öffnen und nach
		Zeilen suchen welche beginnen mit:
		<literal>&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;</literal>.
		Die Zeile in Konflikt ist so markiert:
<screen>
&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; Dateiname
    Ihre Änderungen
=======
    Zeilen mit dem Projektarchiv zusammengeführt
&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt; Revision
</screen>
		Ausserdem wird für jede Datei in Konflikt drei weitere Dateien erstellt:
		<variablelist>
			<varlistentry>
				<term>filename.ext.mine</term>
				<listitem>
					<para>
						Dies ist die Datei, so wie Sie war bevor Sie
						Ihre Arbeitskopie aktualisierten. Das heisst es ist 
						Ihre eigene Originaldatei, inklusive der Änderungen 
						welche Sie selbst vorgenommen haben.
					</para>
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>filename.ext.rOLDREV</term>
				<listitem>
					<para>
						Dies ist die Datei wie Sie ursprünglich war, ohne
						jegliche Änderungen, auch ohne den Änderungen welche
						Sie selbst an der Datei vorgenommen haben.
					</para>
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>filename.ext.rNEWREV</term>
				<listitem>
					<para>
						Dies ist die Datei, wie sie im Projektarchiv gerade
						aktuell ist, d.h. diese Datei hat die Änderungen von
						den anderen Mitarbeitern bereits integriert, jedoch
						nocht nicht die Ihren.
					</para>
				</listitem>
			</varlistentry>
		</variablelist>
	</para>
	<para>
		Sie können nun entweder ein Merge-Tool benutzen, welches Sie durch
		den Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Konflikt bearbeiten</guimenuitem>
		</menuchoice>
		aufrufen können oder Sie können die Datei mit einem normalen Texteditor 
		ändern und den Konflikt auf diese Weise auflösen.
	</para>
	<para>
		Anschliessend müssen Sie Subversion noch mitteilen, dass Sie den
		Konflikt aufgelöst haben. Dies geschieht mit dem Befehl
		<menuchoice>
			<guimenuitem>Konflikt aufgelöst</guimenuitem>
		</menuchoice>.
		Bitte beachten Sie dass dieser
		Befehl <emphasis>nicht</emphasis> den Konflikt selbst löst, sondern
		nur Subversion mitteilt dass Sie selbst den Konflikt bereits gelöst
		haben. Der Befehl macht nichts weiter als die drei zusätzlich erstellten
		Dateien <filename>filename.ext.working</filename> und 
		<filename>filename.ext.merge-*.r*</filename> zu löschen, damit sie Ihre
		Änderungen in das Projektarchiv übertrage können.
	</para>
</sect1>
