<chapter id="tmerge-ch-1">

	<title>Einführung</title>
	
	<simplesect>
		<para>
		</para>
	</simplesect>


	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 1 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
	<sect1 id="tmerge-ch-1-sect-1">
		
		<title>Übersicht</title>
	
		<para>
		TortoiseMerge ist ein freies Open-Source Programm. Sie können damit
		Unterschiede in Textdateien zeigen, diese Unterschiede zusammenmischen
		und sogar sogenannte Patchdateien kontrollieren und hinzufügen.
		</para>
		<para>
		Wenn Sie mit Textdateien, z.B. Quelltexten ihrer bevorzugten 
		Programmiersprache oder HTML/XML Dateien ihrer Dokumentation oder Webseite
		arbeiten werden Sie öfters in eine Situation kommen wo Sie verschiedene
		Versionen von solchen Dateien vergleichen möchten. Manchmal kriegen Sie
		eine veränderte Datei von jemand anderem, manchmal möchten Sie einfach
		nachsehen was Sie an einer Datei schon alles geändert haben.
		</para>
		<para>
		Wenn Sie mit einem Versionskontrollsystem arbeiten (z.B. Subversion)
		dann werden Sie manchmal einen <emphasis>Konflikt</emphasis> erhalten
		wenn Sie ihre Arbeitskopie aktualisieren. Dies passiert wenn jemand
		anders dieselben Stellen derselben Datei geändert hat wie Sie.
		Dann müssen Sie diesen Konflikt von Hand wieder auflösen. Und TortoiseMerge
		hilft Ihnen dabei.
		</para>
		<para>
		Das folgende Diagramm zeigt die Beziehung zwischen den verschiedenen
		Dateien bei einem Konflikt:
		</para>
		<para>
			<graphic srccredit="file conflict" fileref="images/mergeprinciple.png"/>
		</para>
		<para>
		Ein Konflikt kann auch auftreten, wenn Sie versuchen eine veraltete
		Patchdatei zu ihrem Projekt hinzuzufügen. In solchen Fällen können
		Sie entweder die Person von welcher Sie die Patchdatei haben nach einer
		aktuelleren Patchdatei fragen, oder Sie können versuchen die Patchdatei
		von Hand hinzuzufügen.
		</para>
		<para>
		Aber jetzt mit TortoiseMerge ist die kein Problem mehr, zumindest nicht
		wenn Sie mit einem Versionskontrollsystem wie Subversion arbeiten.
		TortoiseMerge untersucht die Patchdatei nach Versionsinformationen, also
		der Revision/Version wo diese Datei erstellt wurde und versucht dann
		genau diese Version der Datei zu holen. Danach wird
		die Patchdatei hinzugefügt und evtl. Konflikte angezeigt, welche Sie
		dann bequem mit TortoiseMerge auflösen können.
		</para>
	</sect1>

	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 2 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
	<sect1 id="tmerge-ch-1-sect-2">
	
	<title>TortoiseMerge's Geschichte</title>
		
		<para>
		Während der Arbeit an <ulink url="http://tortoisesvn.tigris.org">
		<citetitle>TortoiseSVN</citetitle></ulink> war es jedesmal sehr lästig,
		wenn jemand uns Patches zugeschickt hat mit Fehlerkorrekturen oder
		Erweiterungen. Denn es gab bis dahin nur ein Kommandozeilentool <literal>
		patch.exe</literal>, erhältlich bei <ulink url="http://unxutils.sourceforge.net/">
		<citetitle>http://unxutils.sourceforge.net/</citetitle></ulink> welches 
		solche Dateien zu einem Projekt hinzufügen konnte. Die Durchsicht 
		solcher Änderungen war daher Aufwendig und schwierig, insbesondere 
		wenn die Patchdatei schon veraltet war.
		</para>
		
		<para>
		Das war auch der Hauptgrund, weshalb TortoiseSVN keinen Befehl "Erstelle Patch"
		implementiert hatte: wir wollten lieber die ganzen Dateien von den
		Usern haben statt der Patchdateien, weil es für uns einfacher war
		Änderungen auf diese Weise zum Projekt hinzuzufügen.
		</para>
		
		<para>
		Also haben wir viel Zeit damit verbracht, das Internet nach einem
		guten grafischen Tool abzusuchen welches Patchdateien zu Projekten
		hinzufügen konnte. Aber alles was wir fanden war, dass ein solches
		Programm nicht existierte.
		Um eine lange Geschichte zu einem Ende zu bringen: wir haben dann
		beschlossen dass wenn niemand anders ein solches Tool anbietet müssen
		wir eben selbst eines schreiben. So entstand TortoiseMerge.
		</para>
		
		<para>
		Da TortoiseSVN schon die Subversion Funktionsbibliothek benutzt welche
		eine gute Diff-Engine enthält wars nur natürlich dieselbe 
		Funktionsbibliothek auch für TortoiseMerge zu nutzen. Dies an Stelle der
		weit verbreiteten GNU Diffbibliothek. Dies reduziert ebenfalls die Grösse
		der Exe-Datei da TortoiseSVN und TortoiseMerge beide dieselben dll's
		benutzen können.
		</para>
	
	</sect1>

</chapter>

