<chapter id="tsvn-ch-1">

	<title>Einleitung</title>

	<simplesect>
		<para>
		<indexterm><primary>Versionskontrolle</primary></indexterm>
		Versionskontrolle ist die Kunst, die Kontrolle über Änderungen an
		Informationen zu behalten. Es ist seit langer Zeit ein unverzichtbares
		Hilfsmittel für Programmierer, welche ihre Zeit damit verbringen, jeweils
		kleine Änderungen an Software vorzunehmen und dann manchmal diese Änderungen
		am nächsten Tag zurücknehmen. Stellen Sie sich ein Team von solchen
		Programmierern vor, welche gleichzeitig an demselben Projekt - und dabei unter
		Umständen auch noch gleichzeitig an denselben Dateien! - arbeiten und Sie
		können sehen, warum ein gutes Versionskontrollsystem notwendig ist, um ein
		mögliches Chaos zu verhindern.
		</para>
	</simplesect>


	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 1 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
	<sect1 id="tsvn-ch-1-sect-1">

		<title>Was ist TortoiseSVN?</title>

		<para>
		TortoiseSVN ist ein freies Opensource Programm für das Subversion
		Versionskontrollsystem.
		Das heisst, TortoiseSVN handhabt Dateien und Ordner über die Zeit.
		Dateien werden in einer zentralen Datenbank gespeichert. Die Datenbank
		ist ähnlich einem normalen Dateiserver, mit der Besonderheit, dass
		sämtliche Änderungen ebenfalls gespeichert werden. Dies erlaubt es,
		ältere Versionen von Dateien zurückzuholen und Änderungen über die
		Zeit zu verfolgen. Dies ist der Grund, warum viele Leute Subversion
		als eine Art <quote>Zeitmaschine</quote> ansehen.
		</para>

		<para>
		<indexterm><primary>SCM</primary></indexterm>
		Einige Versionskontrollsysteme sind zugleich
		Programmkonfigurations-Managementsysteme (Software Configuration
		Management Systems, SCM). Diese Systeme sind speziell dazu ausgelegt,
		Sourcecode zu handhaben und haben viele Funktionen, welche spezifisch
		für die Softwareentwicklung sind &mdash; so verstehen diese etwa
		verschiedene Programmiersprachen oder stellen Hilfsmittel für die
		Erstellung von Programmen zur Verfügung. Subversion hingegen ist kein
		solches System; es ist allgemein gehalten, so dass es für die
		Handhabung von <emphasis>irgendwelchen</emphasis> Dateien geeignet
		ist, einschliesslich Sourcecode selbstverständlich.
		</para>

	</sect1>

	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 2 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
	<sect1 id="tsvn-ch-1-sect-2">

	<title>TortoiseSVN's Geschichte</title>

		<para>
		Tim Kemp fand im Jahr 2002, dass Subversion ein sehr gutes
		Versionskontrollsystem sei, aber es fehle eine gute grafische
		Oberfläche dazu. Die Idee einer Windows Shell-Integration wurde
		inspiriert von dem Windows-Programm TortoiseCVS für das ältere CVS
		Versionskontrollsystem.
		</para>

		<para>
		Tim studierte den Sourcecode von TortoiseCVS und benutzte diesen als
		Basis für TortoiseSVN. Er startete dann das Projekt, registrierte die
		Domäne <systemitem class="url">tortoisesvn.org</systemitem> und stellte
		den Sourcecode online zur Verfügung. Während dieser Zeit suchte Stefan
		Küng nach einem guten Versionskontrollsystem und fand Subversion und
		den Sourcecode von TortoiseSVN. Da TortoiseSVN noch nicht für den
		normalen Gebrauch nutzbar war, fing er an, TortoiseSVN weiterzuentwickeln.
		Schon bald hatte er den grössten Teil des Programmcodes neu geschrieben
		und fügte Funktionen und Befehle hinzu bis zu einem Punkt, wo von dem
		ursprünglichen Code nichts mehr übrig war.
		</para>

		<para>
		Während Subversion immer stabiler wurde, zog es immer mehr Benutzer an,
		welche auch TortoiseSVN als ihren Subversionclient verwenden.
		Die Benutzerzahl wuchs schnell (und wächst täglich weiter). Das war
		als Lübbe Onken anbot, beim Design zu helfen und für TortoiseSVN
		Icons und das Logo kreierte. Er kümmert sich auch um die Webseite.
		</para>
	</sect1>

	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 3 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
	<sect1 id="tsvn-ch-1-sect-3">

		<title>TortoiseSVN's Eingeschaften</title>

		<para>
		Was macht TortoiseSVN zu einem guten Subversion Programm? Hier eine
		kleine Liste der besten Features:
		</para>

		<variablelist>
			<varlistentry>
				<term>Shell Integration</term>
				<listitem>
				<para>
				<indexterm><primary>Windows Shell</primary></indexterm>
				<indexterm><primary>Explorer</primary></indexterm>
				TortoiseSVN fügt sich nahtlos in die Windows Shell (d. h. den
				Explorer) ein. Das heisst, Sie können weiter mit den gewohnten
				Programmen arbeiten und müssen sich nicht an ein neues Programm
				gewöhnen. Und brauchen auch nicht jedesmal erst in ein anderes
				Programm zu wechseln, wenn Sie Funktionen der Versionskontrolle
				benötigen!
				</para>
				<para>
				Und dabei sind Sie nicht einmal gezwungen, den Windows Explorer
				zu benutzen. Auch in anderen Dateimanagern stehen Ihnen prinzipiell
				das Kontextmenu und die anderen Funktionen von TortoiseSVN zur
				jederzeitigen Verfügung. Wobei allerdings zu beachten ist, dass
				TortoiseSVN speziell als Erweiterung zum Windows Explorer entwickelt
				wird. Daher kann es sein, dass in anderen Programmen die Integration
				nicht ganz so vollständig ist und beispielsweise die überlagernden
				Icons nicht angezeigt werden.
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Überlagernde Icons</term>
				<listitem><para>
				Der Status von jeder Datei unter Versionskontrolle wird durch
				ein kleines überlagerndes Icon angezeigt. Auf diese Weise können
				Sie sofort den Zustand Ihrer Arbeitskopie erkennen.
				</para></listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Einfacher Zugriff auf Subversion-Befehle</term>
				<listitem><para>
				Alle Befehle von Subversion sind über das Kontextmenu des
				Explorers zugänglich; TortoiseSVN fügt ein eigenes Untermenu
				dort hinzu.
				</para></listitem>
			</varlistentry>
		</variablelist>

		<para>
		Da TortoiseSVN ein Subversionprogramm ist, möchten wir auch ein paar
		Features von Subversion selbst erwähnen:
		</para>

		<variablelist>
			<varlistentry>
				<term>Ordnerkontrolle</term>
				<listitem>
				<para>
				CVS speichert nur die Geschichte von einzelnen Dateien, aber
				Subversion implementiert ein <quote>virtuelles</quote>
				kontrolliertes Dateisystem, welches auch Änderungen an Ordnern
				über die Zeit speichert. Dateien <emphasis>und</emphasis> Ordner
				werden kontrolliert. Daher gibt es Befehle, um Dateien/Ordner
				zu <command>verschieben</command>. Und der <command>Kopiere...
				</command>Befehl arbeitet mit Dateien <emphasis>und</emphasis>
				Ordnern.
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>

			<varlistentry>
				<term>Atomare Übertragungen</term>
				<listitem>
				<para>
				Eine Übertragung von Änderungen geht entweder komplett in die
				Datenbank oder gar nicht. Das erlaubt Entwicklern, Änderungen
				als zusammenhängende logische Einheit zu übertragen.
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>

			<varlistentry>
				<term>Kontrollierte Metadaten</term>
				<listitem>
				<para>
				Jede Datei und jeder Ordner hat einen unsichtbaren Satz von <quote>
				Eigenschaften</quote> angehängt. Sie können neue Eigenschaften
				erfinden und jede Art von Schlüssel/Wertepaare speichern.
				Eigenschaften werden über die Zeit gespeichert, genauso wie
				der normale Dateiinhalt.
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>

			<varlistentry>
				<term>Auswahl an Netzwerkschichten</term>
				<listitem>
				<para>
				Subversion hat einen abstrakten Begriff des Datenbankzugriffs,
				der es einfach macht, neue Netzwerkschichten zu implementieren.
				Subversions fortgeschrittenster Netzwerkserver ist ein Modul
				für den Apache Webserver, welcher eine Variante von HTTP genannt
				WebDAV/DeltaV nutzt. Dies gibt Subversion einen Vorteil an
				Stabilität und Interoperabilität, und stellt verschiedene
				Schlüsselfunktionen gratis zur Verfügung: Authentifizierung,
				Authorisierung, Netzwerkdatenkompression, Verschlüsselung via
				SSL und das Ansehen der
				Datenbank in einem Internetbrowser zum Beispiel.
				Ein kleinerer Subversion Server ist ebenfalls vorhanden. Dieser
				Server nutzt ein eigenes Netzwerkprotokoll, welches über SSH
				getunnelt werden kann.
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>

			<varlistentry>
				<term>Gleichbleibende Datenbehandlung</term>
				<listitem>
				<para>
				Subversion drückt Dateiunterschiede mit Hilfe eines binären
				Differenzalgorithmus aus, welcher identisch für Text- und
				Binärdateien arbeitet. Beide Dateiarten werden gleich komprimiert
				in der Datenbank abgespeichert, und jeweils nur diese Differenz
				wird in beiden Richtungen übers Netzwerk übertragen.
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>

			<varlistentry>
				<term>Effizientes Verzweigen und Markieren</term>
				<listitem>
				<para>
				Die Kosten für Verzweigen und Markieren müssen proportional zu
				der Projektgrösse sein. Subversion erstellt Verzweigungen und
				Markierungen durch einfaches Kopieren des Projektes. Dabei wird
				ein Mechanismus ähnlich dem eines Links verwendet. Diese Operationen
				benötigen deshalb nur wenig Zeit und Speicherplatz.
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>

			<varlistentry>
				<term>"Hackability"</term>
				<listitem>
				<para>
				Subversion hat keine Altlasten; es ist implementiert als
				Sammlung von C-Bibliotheken mit gut definierten API's. Dies
				macht Subversion extrem gut wartbar und nutzbar durch andere
				Programme und Programmiersprachen.
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>

		</variablelist>

	</sect1>
	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 4 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
<sect1 id="tsvn-ch-1-sect-4">
<title>Installation von TortoiseSVN</title>
	<sect2>
		<indexterm><primary>Installation</primary></indexterm>
		<title>Systemanforderungen</title>
		<para>
		TortoiseSVN läuft unter Windows 98/Me, NT4, Win2k SP2 oder WinXP,
		mit IE5.5 oder neuer. Win98/ME kann nicht zum Anlegen von Projektarchiven
		verwendet werden. Lesen Sie in der Subversion FAQ
		<ulink url="http://subversion.tigris.org/project_faq.html">
			<citetitle>What operating systems does Subversion run on?</citetitle>
		</ulink> nach, warum dies nicht geht.
		</para>
	</sect2>
	<sect2>
		<title>Installation</title>
		<para>
		TortoiseSVN wird mit einem einfach zu benutzenden Installationsprogramm
		geliefert. Doppelklicken Sie auf das Installationsprogramm und folgen
		Sie den Anweisungen. Das Installationsprogramm kümmert sich um
		den Rest.
		</para>
		<para>
		<indexterm><primary>Rechtschreibkorrektur</primary></indexterm>
		<indexterm><primary>Thesaurus</primary></indexterm>
		Wenn Sie eine Rechtschreibkorrektur und/oder einen Thesaurus für die
		Eingabe der Log-Meldungen möchten müssen Sie die entsprechenden Wörterbücher
		selbst herunterladen. Sie können dieselben Wörterbuch-Dateien wie 
		<ulink url="http://openoffice.org"><citetitle>OpenOffice</citetitle></ulink>
		und
		<ulink url="http://mozilla.org"><citetitle>Mozilla</citetitle></ulink> 
		nutzen. Sie finden solche Wörterbücher an verschiedenen Orten:
		<itemizedlist>
		<listitem><para>
		<ulink url="http://lingucomponent.openoffice.org/spell_dic.html">
			<citetitle>http://lingucomponent.openoffice.org/spell_dic.html</citetitle>
		</ulink></para></listitem>
		<listitem><para>
		<ulink url="http://lingucomponent.openoffice.org/thes_dic.html">
			<citetitle>http://lingucomponent.openoffice.org/thes_dic.html</citetitle>
		</ulink></para></listitem>
		</itemizedlist>
		Sie können auch die Wörterbücher verwenden welche Mozilla installiert. Diese
		finden Sie im Installationsverzeichnis von Mozilla.
		</para>
		<para>
		Wenn Sie die Wörterbücher haben, müssen Sie diese möglicherweise erst
		umbenennen so dass die Dateinamen nur die Länderabkürzungen aufweisen.
		Zum Beispiel:
		<itemizedlist>
			<listitem><para>de_CH.aff</para></listitem>
			<listitem><para>de_CH.dic</para></listitem>
			<listitem><para>de_CH.idx</para></listitem>
			<listitem><para>de_CH.dat</para></listitem>			
		</itemizedlist>
		Danach kopieren Sie diese Dateien einfach in das Installationsverzeichnis
		von TortoiseSVN. Wenn Sie TortoiseSVN das nächste Mal starten, ist die
		Rechtschreibkorrektur und der Thesaurus bereit.
		</para>
		<para>
		Falls Sie irgendwelche Probleme während oder nach der Installation
		von TortoiseSVN haben sollten, sehen Sie bitte zunächst im Kapitel
		<xref linkend="tsvn-faq"/> nach.
		</para>
	</sect2>
</sect1>

</chapter>

<!--
local variables:
sgml-parent-document: ("book.xml" "chapter")
end:
-->
