<?xml version="1.0"?>
<appendix id="tsvn-faq" xmlns:xi="http://www.w3.org/2003/XInclude">
	<title>Häufig gestellte Fragen (FAQ)</title>
	<simplesect>
		<para>
		Dieser Anhang beantwortet diejenigen Fragen, welche am meisten in der
		Mailing Liste <email>dev@tortoisesvn.tigris.org</email> gestellt wurden.
		</para>
	</simplesect>
	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 1 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
	<sect1 id="tsvn-faq-installation">
		<title>Installationsprobleme</title>
		<indexterm>
			<primary>Installation</primary>
		</indexterm>
		<para>
		Die meisten dieser Antworten stammen aus dem <application>TortoiseCVS
		</application>
			<ulink url="http://www.tortoisecvs.org/faq.html">FAQ
		</ulink>
		</para>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-0">
			<title>Der Installer bricht mit einer Fehlermeldung ab</title>
			<para>
			Wenn der msi Installer mit der Fehlermeldung 
			<literal>The installer was interrupted before TortoiseSVN could be installed. 
			You need to restart the installer to try again. Click "Close" 
			to exit</literal> abbricht liegt das daran dass der Benutzer SYSTEM
			keine Zugriffsberechtigung auf den Ordner hat wo die msi Datei liegt.
			</para>
			<para>
			Verschieben Sie einfach die msi-Datei an einen anderen Ort, z.B. 
			<filename>c:\</filename> und versuchen Sie's erneut.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-0A">
			<title>Ich habe TortoiseSVN als Administrator installiert. Wenn ich mich nun
			als Benutzer anmelde erscheinen keine Kontextmenus</title>
			<para>
			Als Sie die Installation durchführten, haben Sie vergessen die Option
			"install for all users" zu aktivieren statt "just for me". Der einfachste
			Weg dies zu korrigieren ist, TortoiseSVN zu deinstallieren, rebooten
			und erneut (korrekt) zu installieren.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-00">
			<title>Muss ich eine alte Version von TortoiseSVN zuerst deinstallieren,
			bevor ich die neue Version installieren kann?</title>
			<para>
			Nein. Sie können die neue Version über die alte Version installieren. 
			Das Setup-Programm wird eine vorhandene alte Version automatisch
			deinstallieren.
			</para>
			<para>
			Aber Sie <emphasis>müssen</emphasis> den Computer nach der Installation
			neu starten! Oder sich zumindest ab- und wieder anmelden. Wenn Sie
			dies nicht tun, wird TortoiseSVN mit Fehlern abbrechen!
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-1">
			<title>Warum erscheinen die überlagerten Icons nicht?</title>
			<indexterm>
				<primary>Overlays</primary>
			</indexterm>
			<para>
				<itemizedlist>
					<listitem>
						<para>
						Wenn Sie Windows 95 benutzen werden Sie keine überlagerten
						Icons sehen. Sie können versuchen, der Anleitung für NT4
						weiter unten zu folgen, aber es kann trotzdem sein dass
						es nicht funktioniert. Beachten Sie bitte: TortoiseSVN
						unterstützt Windows 95 nicht - es können also
						noch weitere Probleme damit auftreten.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Wenn Sie TortoiseSVN mit Windows NT4 benutzen wollen,
						müssen Sie die Desktop-Erweiterungen des IE4 installieren
						um eine neuere Version des Explorers zu erhalten.
						Installieren Sie dazu den Internet-Explorer 4 und 
						wählen Sie <guibutton>Ja</guibutton> um den ActiveDesktop
						ebenfalls zu installieren. Keine Panik, Sie können den
						AktivDesktop später wieder deaktivieren durch einen
						Rechtsklick darauf. Wir benötigen nur die neue Version
						des Explorers.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Falls Sie bereits den IE5 oder IE6 installiert haben so
						müssen Sie entweder:
						<orderedlist>
								<listitem>
									<para>
								Den IE5 deinstallieren, IE4 installieren und
								dann wieder den IE5 installieren. Was für
								ein Schlamassel...
								</para>
								</listitem>
								<listitem>
									<para>
								Das Setupprogramm des IE5 von der Kommandozeile
								aus starten um die IE4 Desktoperweiterungen
								ebenfalls zu installieren.
								</para>
									<para>
								Das Setupprogramm muss in dem Ordner gestartet
								werden welches die Datei ie5setup.exe enthält.
								Falls der Browser anschliessend instabil wirkt
								führen Sie einfach die Reparaturfunktion aus.
								</para>
									<para>Für Win95: ie5setup.exe /c:"ie5wzd /e:IE4Shell WIN /I:Y"</para>
									<para>Für WinNT: ie5setup.exe /c:"ie5wzd /e:IE4Shell NTx86 /I:Y"</para>
									<para>Für Win95: ie6setup.exe /c:"ie5wzd /e:IE4Shell WIN /I:Y"</para>
									<para>Für WinNT: ie6setup.exe /c:"ie6wzd /e:IE4Shell NTx86 /I:Y"</para>
								</listitem>
							</orderedlist>
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Die Verknüpfung mit Namen <literal>Win NT Explorer</literal>
						in Ihrem Start-Menu zeigt vielleicht auf 
						<filename>C:\WINNT\explorer.scf</filename>. Erstellen
						Sie eine neue Verknüpfung zu 
<screen>
%windir%\Explorer.exe /n, /e
</screen>
						und Sie werden überlagerte Icons erhalten.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Falls Sie einen IntelliPoint-Maustreiber installiert
						haben und den Explorer mittels Mausklick starten,
						müssen Sie den Treiber von Version 3 auf mindestens
						Version 3.2 aktualisieren.
						</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-2">
			<title>Ich bin den Anweisungen gefolgt, habe aber immer noch keine Icons?!?</title>
			<para>
			Sie haben nach der Installation von TortoiseSVN den Rechner neu
			gestartet? Sie haben jetzt WinNT/Win95 und IE>=5.5 installiert?
			</para>
			<para>
			Wenn Sie TortoiseSVN unter einem anderen Benutzernamen installiert
			haben als Sie jetzt angemeldet sind machen Sie folgendes:
			Gehen Sie zum Eigenschaftsdialog von TortoiseSVN und aktivieren
			Sie die Icon Overlays für mindestens die fixen Laufwerke. Der 
			Installer macht dies automatisch für den aktuellen Benutzer, da
			Sie jetzt aber als ein anderer Benutzer angemeldet sind müssen Sie
			dies von Hand machen.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-2-1">
			<title>Die überlagerten Icons erscheinen, aber nicht alle davon!</title>
			<para>
			Dies passiert normalerweise dann, wenn Sie noch andere Programme
			installiert haben welche solche überlagerten Icons verwenden, z.B.
			TortoiseCVS. Der Grund dafür ist dass Windows nur 15 solche Icons
			verwalten kann, und Windows selbst benötigt schon etwa 4 davon
			(z.B. für Verknüpfungen, freigegebene Ordner, ...). Wenn alle
			diese 15 Icons verwendet werden, kann TortoiseSVN keine weiteren
			benutzen und zeigt deshalb nicht mehr alle Icons an.
			</para>
			<para>
			TortoiseSVN benutzt fünf überlagerte Icons für den Status:
			<graphic fileref="images/InSubVersionIcon.png"/>
			Normal
			<graphic fileref="images/ModifiedIcon.png"/>
			Verändert
			<graphic fileref="images/ConflictIcon.png"/>
			In Konflikt
			<graphic fileref="images/DeletedIcon.png"/> 
			Gelöscht
			<graphic fileref="images/AddedIcon.png"/> 
			Hinzugefügt
			</para>
			<para>
			Am wahrscheinlichsten ist dass das Icon für <literal>Hinzugefügt</literal>
			nicht mehr angezeigt wird. Dann das <literal>Gelöscht</literal> Icon
			und so weiter.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-2-2">
			<title>Warum gibt es kein überlagertes Icon für nicht versionierte Dateien?</title>
			<para>
			  Aus dem gleichen Grund. Windows kann nur 15 überlagerte Icons verwalten und
			  wir wollen keinen Platz für die unwichtigste Information verschwenden.
			  Wenn Sie "nicht versionierte" und "ignorierte" Dateien im Explorer unterscheiden wollen,
			  schalten Sie den Explorer in die Detailansicht und aktivieren Sie die "SVN Status" Spalte. 
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-3">
			<title>Warum ändern sich die Icons manchmal in zufällige Grafiken?</title>
			<para>
			Der Windows Icon Cache ist ein fehlerhaftes Biest. Sie können das
			Problem folgendermassen lösen:
			<itemizedlist>
					<listitem>
						<para>Installieren Sie Microsoft's <application>
								<ulink url="http://www.microsoft.com/ntworkstation/downloads/powertoys/networking/nttweakui.asp">TweakUI</ulink>
							</application> und führen Sie die Option <literal>Icon Cache reparieren</literal> aus.
					</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>Oder erhöhen Sie die grösse des Icon Caches. Gehen
					Sie zu 
<screen>
HKEY_LOCAL_MACHINE\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Explorer
</screen>
					Und erstellen Sie einen neuen String Wert <literal>Max Cached Icons</literal>.
					Der Standardwert ist 500 - versuchen Sie den Wert auf
					2048 zu erhöhen. Lesen Sie auch den Knowledge-Base Artikel
					<ulink url="http://support.microsoft.com/support/kb/articles/Q132/6/68.asp">Q132</ulink>
					für mehr Informationen.
					</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
					Oder löschen Sie die Datei <filename>ShellIconCache</filename>
					in Ihrem Windows Verzeichnis und starten Sie den Computer neu.
					</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-4">
			<title>Diese Icons sind scheusslich, I will schönere!</title>
			<para>
			Sie können Ihr eigenes Iconset erstellen und benutzen. Und wenn
			Sie dies tun, schicken Sie uns bitte Ihre schöneren Icons an
			die Mailingliste <email>dev@tortoisesvn.tigris.org</email>.
			</para>
			<para>
			Die Icons müssen mindestens in zwei Grössen vorliegen (16x16 und 32x32)
			mit jeweils 16 Farben, für Windows XP sollte die Icons zusätzlich
			in der Grösse 48x48 vorhanden sein.
			</para>
			<para>
			Um die neuen Icons zu installieren kopieren Sie diese in den Ordner,
			wo TortoiseSVN installiert wurde. Sie können entweder die ursprünglichen
			Icons zuerst irgendwo sichern oder auch gleich direkt mit Ihren
			neuen überschreiben.
			</para>
			<para>
			Falls Sie die alten Icons nicht überschreiben wollen sondern einfach
			nur die neuen Icons benutzen müssen Sie die Registry ändern.
			Unter <filename>HKCU\Software\TortoiseSVN\</filename> ändern Sie
			die Schlüssel <literal>ConflictIcon</literal>, <literal>InSubversionIcon</literal>, 
			<literal>AddedIcon</literal>, <literal>DeletedIcon</literal> und
			<literal>ModifiedIcon</literal> so dass die Pfade zu den neuen
			Icons stimmen.
			</para>
			<para>
			Anschliessend müssen Sie den Computer neu starten, damit der Explorer
			die neuen Icons neu einliest. Als Alternative können Sie auch den
			Icon Cache löschen mit dem 
			<ulink url="http://www.microsoft.com/ntworkstation/downloads/powertoys/networking/nttweakui.asp">
					<application>TweakUI</application>
				</ulink> Tool von Microsoft.
			Für Windows XP gibts dieses Tool 
			<ulink url="http://www.microsoft.com/windowsxp/pro/downloads/powertoys.asp">hier</ulink>.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-5">
			<title>Die Menus werden als <literal>Ownerdrawn</literal> (keine icons, kein Text)
			in bestimmten Programmen angezeigt</title>
			<para>
			Der Grund dafür ist dass das Kontextmenu komplett von TortoiseSVN
			selbst gezeichnet wird.
			</para>
			<para>
			Falls Sie das nicht mögen, können Sie TortoiseSVN zwingen, die
			Kontextmenu's auf herkömmliche Weise zu nutzen: Erstellen Sie
			einen Registry-Eintrag unter:
<screen>
HKCU\Software\TortoiseSVN\OwnerdrawnMenus
</screen>
			und setzen Sie diesen auf 0. Dies zwing TortoiseSVN dazu, die 
			Standard Windowsroutinen für Kontextmenueinträge zu verwenden.
			Sie werden wie bisher alle Menueinträge sehen können, jedoch sehen
			die icons hässlich aus da Windows standardmässig icons nur in der
			Grösse 10x10 für Kontextmenueinträge zulässt. 
			Wenn Sie wieder die normalen Einstellungen möchten, löschen Sie
			den erstellten Registry-Eintrag oder setzen Sie den Wert auf 1.
			</para>
			<para>
			Wird dieser Wert auf 2 gesetzt, so werden die Kontextmenus ohne Icons
			gezeichnet. Die Menus bestehen dann aus reinem Text.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-6">
			<title>Wie kann ich TortoiseSVN deinstallieren?</title>
			<para>
			Ganz einfach: TortoiseSVN trägt sich in das Software-Panel in
			der Systemsteuerung ein, von wo aus Sie den Befehl <literal>Entfernen
			</literal> wählen können. Dies entfernt TortoiseSVN, jedoch nicht
			ihre mit TortoiseSVN erstellten oder benutzten Projektarchive. Sie
			verlieren also Ihre Daten nicht.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-7">
			<title>Ich hab eine neuere Version von TortoiseSVN installiert,
			aber die neuen Funktionen sind nicht sichtbar?!?</title>
			<para>
			TortoiseSVN ist eine Windows Explorer Erweiterung. Das heisst nach
			einem Update <emphasis>müssen</emphasis> den Explorer neu starten.
			Da der Desktop selbst ein Explorerprozess ist, müssen Sie Windows
			neu starten, oder sich mindestens abmelden und wieder anmelden.
			Wenn Sie dies nicht tun nutzt der Explorer immer die Version,
			welche er noch im Speicher geladen hat (d.h. die alte Version).
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-8">
			<title>Kann ich TortoiseCVS und TortoiseSVN auf demselbem Computer
			gleichzeitig verwenden?</title>
			<para>
			Ja, die beiden Programme können ohne grössere Probleme auf demselben
			PC installiert sein. Sie können sogar die gleichen Ordner unter
			CVS und SVN stellen, sofern das für Sie Sinn macht.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-9">
			<title>Ich habe PowerDesk 5 installiert, und TortoiseSVN funktioniert
			nicht auf meinem PC</title>
			<para>
			Nun, in diesem Falle ist PowerDesk der Schuldige.
			</para>
			<para>
			Wir haben eine Supportanfrage an die Leute von PowerDesk geschickt,
			und dies war ihre Antwort:
			<blockquote>
					<para>
				For now, we suggest the users of the Tortoise shell 
				extension may wish to save off the PD context menu key, 
				and temporarily delete it from the registry while 
				we work on a fix to the PD code. The PD context menu 
				key is here:
<screen>
[HKEY_CLASSES_ROOT\*\shellex\ContextMenuHandlers\PowerDeskMenu]
</screen>
				Hopefully, removing that key will prevent a shell crash 
				when both apps are on the system. Unfortunately, this 
				will disable the PowerDesk features of the user's 
				shell context menu. We believe the problem to be inside 
				the PD code as we have seen other shell extensions run 
				into similar problems when PD5 is installed. We are 
				working on a fix and we will provide a patch ASAP.
				</para>
				</blockquote>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-installation-10">
			<title>Wo ist die Rechtschreibkorrektur?</title>
			<para>
		Wenn Sie eine Rechtschreibkorrektur für die Eingabe der Log Meldungen
		verwenden wollen, folgen Sie bitte den Installations-Anweisungen hier:
		<xref linkend="tsvn-ch-1-sect-4"/>
			</para>
		</sect2>
	</sect1>
	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 2 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
	<sect1 id="tsvn-faq-dug">
		<title>täglicher Gebrauch</title>
		<para>
		Dieser Abschnitt beantwortet Fragen bei Problemen welche beim täglichen
		Umgang mit TortoiseSVN auftreten können.
		</para>
		<sect2 id="tsvn-faq-dug-1">
			<title>Ich habe irrtümlich eine Datei gelöscht, und nun ist sie weg!</title>
			<indexterm>
				<primary>löschen</primary>
			</indexterm>
			<indexterm>
				<primary>rückgängig</primary>
			</indexterm>
			<indexterm>
				<primary>remove</primary>
			</indexterm>
			<indexterm>
				<primary>delete</primary>
			</indexterm>
			<indexterm>
				<primary>revert</primary>
			</indexterm>
			<para>
			Sie können den Befehl <guimenuitem>Rückgängig</guimenuitem>
			auf dem übergeordneten Ordner ausführen. Dies bringt die gelöschte
			Datei wieder zurück. 
			</para>
			<para>
			Wenn Sie die Änderung bereits zum Projektarchiv übertragen haben, dann
			starten Sie den Projektarchiv-Browser, wechseln zu der Revision wo
			die gelöschte Datei noch vorhanden war und wählen
			<menuchoice>
					<guimenuitem>Kopieren nach...</guimenuitem>
				</menuchoice>
			aus dem Kontextmenu. Als Ziel wählen Sie den Pfad zu Ihrer Arbeitskopie.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-dug-2">
			<title>Wenn ich eine Datei mit TortoiseSVN lösche, ist diese
			weg. Wie kann ich diesen Löschvorgang zum Projektarchiv übertragen?</title>
			<para>
			Ganz einfach: übertragen Sie den ganzen Ordner.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-dug-3">
			<title>Ich kriege immer eine Fehlermeldung wenn ich versuche,
			eine einzelne Datei auszuchecken.</title>
			<para>
			Da ist nicht falsch daran. Subversion erlaubt nur ganze Ordner
			auszuchecken, nicht einzelne Dateien. 
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-dug-4">
			<title>Ich habe Probleme, eine Datei von GROSSBuchstaben in kleinBuchstaben
			umzubenennen</title>
			<indexterm>
				<primary>Gross/Kleinschreibung</primary>
			</indexterm>
			<para>
			Es gibt (mindestens) zwei verschiedene Möglichkeiten, um eine umzubenennen
			ohne die Historie zu verlieren. Es ist wichtig, dass Sie die Datei
			mit TortoiseSVN umbenennen und nicht nur mit dem Explorer! Wenn
			Sie eine Datei nur mit dem Explorer umbenennen können Sie Ihre
			Arbeitskopie zerstören.
			</para>
			<para>
			Lösung A) (empfohlen)
			<orderedlist>
					<listitem>
						<para>
						Übertragen Sie die Änderungen in der Arbeitskopie
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Benennen Sie die Datei von <filename>DATEINAME</filename>
						in <filename>dateiname</filename> um mit dem Umbenennen-
						Befehl im <guimenuitem>Projektarchiv-Betrachter</guimenuitem>.
						Dieses Umbenennen erfolgt <emphasis>direkt</emphasis>
						im Projektarchiv!
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Selektieren Sie die Datei, welche Sie gerade umbenannt
						haben, Rechts-Klick und wählen Sie
						<guimenuitem>Aktualisieren...</guimenuitem>. Danach müssen
						Sie den Übergeordneten Ordner aktualisieren.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Oder: Löschen Sie den Ordner Ihrer Arbeitskopie, welcher die
						umbenannte Datei enthielt. Danach müssen Sie Ihre
						Arbeitskopie <guimenuitem>Aktualisieren...</guimenuitem>.
						</para>
					</listitem>
				</orderedlist>
			</para>
			<para>
			Lösung B)
			<orderedlist>
					<listitem>
						<para>
						Benennen Sie die Datei von <filename>DATEINAME</filename>
						zu <filename>DATEINAME_</filename> um mit dem
						<guimenuitem>Umbenennen</guimenuitem> Befehl.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Übertragen Sie diese Änderung in das Projektarchiv.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Benennen Sie die Datei von <filename>DATEINAME_</filename>
						um in <filename>filename</filename>.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Übertragen Sie diese Änderung in das Projektarchiv.
						</para>
					</listitem>
				</orderedlist>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-dug-5">
			<title>Ich hab eine Datei gelöscht und eine neue Datei
			mit demselben Namen erstellt. Nun kann ich nicht mehr Übertragen?</title>
			<para>
			Sie möchten Subversion wohl veräppeln? Nein - im Ernst -
			was haben Sie erwartet?
			</para>
			<para>
			Nehmen Sie an ihre Arbeitskopie ist auf Revision #55.
			</para>
			<para>
			Sie haben eine Datei mit TortoiseSVN gelöscht. Dies markiert diese
			Datei für die Löschung aus dem Projektarchiv bei der nächsten Übertragung.
			Die Datei ist noch nicht wirklich gelöscht, Sie könnten sie zum
			Beispiel mit dem <guimenuitem>Rückgängig</guimenuitem> wieder
			zurückholen.
			</para>
			<para>
			Dann haben Sie eine neue Datei erstellt mit demselben Namen und
			haben diese zur Versionskontrolle hinzugefügt. Dies markiert diese
			Datei für die Speicherung im Projektarchiv bei der nächsten
			Übertragung.
			</para>
			<para>
			Nun versuchen Sie Ihre Änderungen zu Übertragen. Subversion versucht
			nun, diese Datei gleichzeitig im Projektarchiv zu löschen und
			auch neu zu speichern (weil der Dateiname gleich ist). Da dies
			natürlich nicht möglich ist, gibts eine Fehlermeldung.
			</para>
			<para>
			Sie hätten die Löschung der Datei gleich zum Projektarchiv übertragen
			sollen. Sie haben immer noch keine Ahnung was Sie jetzt tun sollen?
			Nun dann:
			<orderedlist>
					<listitem>
						<para>
						Verschieben Sie die neu erstellte Datei
						an einen sicheren Platz auf Ihrer Festplatte (ausserhalb
						Ihrer Arbeitskopie)
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Übertragen Sie Ihre Änderungen. Damit wird die Datei
						erstmal aus dem Projektarchiv gelöscht. Dies hätten Sie
						von Anfang an so tun sollen.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Verschieben Sie die Datei wieder zurück in Ihre Arbeitskopie
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
						Übertragen Sie die Änderungen nochmals
						</para>
					</listitem>
				</orderedlist>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-dug-6">
			<title>Kann ich TortoiseSVN und andere Subversion Clients
			gleichzeitig benutzen?</title>
			<para>
			Ja, Sie können verschiedene Subversion Clients miteinander, nacheinander
			und übereinander verwenden wie Sie wollen. Sie sollten nur darauf
			achten dass alle Clients die gleiche Version der Subversion Libraries
			verwenden (dies steht üblicherweise in der About-Box (Info, Über, ...)
			des Programms).
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-dug-7">
			<title>Kann ich mit verschiedenen Arbeitskopien von unterschiedlichen
			Projektarchiven gleichzeitig arbeiten?</title>
			<para>
			Ja, Sie können. Dies ist eine Standardfunktion von Subversion. Jeder
			Ordner einer Arbeitskopie weiss, zu welchem Projektarchiv er gehört.
			</para>
			<para>
			Wenn Sie möchten, dass bestimmte Unterordner Ihrer Arbeitskopie
			aus einem anderen Projektarchiv ausgecheckt werden können Sie dies
			auch automatisieren, indem Sie die Subversion-Eigenschaft <literal>
			svn:externals</literal> verwenden. Bitte lesen Sie dazu den Beitrag
			im Subversion-Buch: 
			<ulink url="http://svnbook.red-bean.com/html-chunk/ch07s03.html">
					<citetitle>External Definitions</citetitle>
				</ulink>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-dug-8">
			<title>Wie behandelt TortoiseSVN Konflikte?</title>
			<para>
			Stellen Sie sich vor, Sie checken Revision 24 einer Datei aus und
			ändern diese. In der Zwischenzeit ändert jemand anders diese Datei
			ebenfalls und überträgt diese Änderungen in Revision 25. Vielleicht
			wird die Datei sogar nochmals geändert und wieder übertragen, so
			dass im Projektarchiv nun 26 Revisionen gespeichert sind. Wenn Sie
			jetzt Ihre Arbeitskopie aktualisieren, <emphasis>kann</emphasis>
			(nicht muss!) es einen Konflikt geben. Bitte lesen Sie dazu den
			Abschnitt <xref linkend="tsvn-DUG-conflicts"/>
			</para>
		</sect2>
	</sect1>
	<!-- ================================================================= -->
	<!-- ======================== SECTION 3 ============================== -->
	<!-- ================================================================= -->
	<sect1 id="tsvn-faq-misc">
		<title>Verschiedene Fragen</title>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-1">
			<title>TortoiseSVN scheint sehr langsam zu sein bei grossen Ordnern!</title>
			<para>
			Um Ihnen die überlagerten Icons anzuzeigen muss TortoiseSVN zuerst
			den Status von jeder einzelnen Datei bestimmen, und dies jedesmal
			wenn Sie einen Ordner von einer Arbeitskopie im Explorer anzeigen.
			Dies dauert normalerweise etwa eine Sekunde, kann jedoch auch viel
			länger dauern wenn Sie grosse Ordner mit vielen Dateien unter
			Versionskontrolle haben.
			</para>
			<para>
			Beachten Sie: Normalerweise ist TortoiseSVN nur das allererste Mal
			wenn Sie einen Ordner anzeigen sehr langsam. Wenn Sie denselben
			Ordner später nochmals anzeigen lassen, ist TortoiseSVN viel
			schneller weil bestimmte Informationen zwischengespeichert werden.
			</para>
			<para>
			Sie können versuchen TortoiseSVN schneller zu machen durch folgende
			Methoden:
			</para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
					<para>
					Am meisten Zeit gewinnen Sie, wenn Sie die rekursiven
					überlagerten Icons ausschalten. Gehen Sie dazu in den
					Eigenschafts-Dialog von TortoiseSVN und schalten Sie die
					Option <command>Änderungen in Ordnern anzeigen</command>
					aus. Damit zeigt TortoiseSVN den Status von Dateien
					innerhalb von Ordnern nicht mehr auf den Ordnern selbst
					an.
					</para>
					<para>
					Wenn Sie die rekursiven überlagerten Icons nur für bestimmte
					Ordner ausschalten möchten, können Sie das tun indem Sie
					eine Datei mit Namen <filename>_tsvnexcluderecursive</filename>
					in diesem Ordner erstellen. Dies deaktiviert die Rekursion
					für diesen Ordner allein, jedoch nicht für die Dateien/Ordner
					innerhalb dieses Ordners.
					</para>
					<para>
					Sie können die überlagerten Icons auch komplett ausschalten
					für einen bestimmten Ordner, indem Sie eine Datei mit
					Namen <filename>_tsvnexcludethis</filename> in diesem
					Ordner erstellen. Und auch hier gilt, die überlagerten Icons
					werden nur für diesen Ordner deaktiviert, nicht für die
					Ordner innerhalb dieses Ordners.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
					Wann immer die <literal>Zuletzt geändert am</literal> Zeit
					einer Datei ändert, muss TortoiseSVN diese Datei komplett
					untersuchen, ob sich die Datei auch wirklich geändert hat.
					Wenn Sie also häufig eine Datei ändern, die Änderungen
					rückgängig machen und dann die Datei trotzdem abspeichern
					verlangsamen Sie damit TortoiseSVN erheblich! Wenn also
					TortoiseSVN auf Ihrer Arbeitskopie immer langsamer wird
					hilft ein frisches Auschecken der Arbeitskopie.
					</para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para>
					Wenn Sie mit Windows XP arbeiten, können Sie auch die 
					<literal>Zip-Ordner</literal> ausschalten. Dies wird nicht
					nur TortoiseSVN schneller machen, sondern das ganze System!
					<orderedlist>
							<listitem>
								<para>
							Wählen Sie den Punkt <command>Ausführen</command> 
							im <command>Start</command> Menu.
							</para>
							</listitem>
							<listitem>
								<para>
							Geben Sie <command>regsvr32 /u %windir%\system32\zipfldr.dll</command>
							in der Dialogbox ein und klicken Sie auf <guibutton>
							OK</guibutton>
								</para>
							</listitem>
							<listitem>
								<para>
							Die Änderung wirkt sofort, aber vielleicht sollten
							Sie dennoch Windows neu starten um jeden Rest von
							den Zip-Ordnern aus dem Speicher zu entfernen.
							</para>
							</listitem>
						</orderedlist>
					Falls Sie irgendwann die Zip-Ordner wieder aktivieren 
					möchten, gehen Sie wie folgt vor:
					<orderedlist>
							<listitem>
								<para>
							Wählen Sie den Punkt <command>Ausführen</command> 
							im <command>Start</command> Menu.
							</para>
							</listitem>
							<listitem>
								<para>
							Geben Sie <command>regsvr32 %windir%\system32\zipfldr.dll</command>
							in der Dialogbox ein und klicken Sie auf <guibutton>
							OK</guibutton>
								</para>
							</listitem>
							<listitem>
								<para>
							Die Änderung wirkt sofort.
							</para>
							</listitem>
						</orderedlist>
					</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-2">
			<title>TortoiseSVN funktioniert nicht mit VS.NET Web Projekten?</title>
			<indexterm>
				<primary>VS.NET</primary>
			</indexterm>
			<para>
			VS.NET, wenn man es mit Web Projekten benutzt hat Probleme mit den
			<filename>.svn</filename> Ordnern welche Subversion benutzt um interne
			Informationen zu speichern. Dies ist <emphasis>kein</emphasis> Fehler
			in Subversion! Der Fehler ist in VS.NET und den Frontpage Erweiterungen
			welche es benutzt. Sie können jetzt einwenden dass Windows keine
			Datei/Ordnernamen unterstützt welche nur aus einer Erweiterung bestehen.
			Dies stimmt aber nicht! Windows kann solche Datei/Ordnernamen sehr
			wohl handhaben, Sie können solche Dateien/Ordner nur nicht mit dem
			Explorer erstellen. Mit jedem anderen Windows-Programm können Sie
			dies aber tun.
			</para>
			<para>
			Dieser Bug betrifft jedoch nur Web Projekte, was nicht dasselbe ist
			wie ASP.NET Projekte. Normalerweise, wenn Sie ein ASP.NET Projekt
			erstellen wählen Sie ein Web Projekt. Aber Sie können auch ein ASP.NET
			Projekt als Class Projekt erstellen (oder konvertieren). Mit einigen
			kleinen Änderungen an den Einstellungen werden Sie den Unterschied
			kaum bemerken, und Sie können TortoiseSVN und Subversion mit den
			<filename>.svn</filename> Ordnern ohne Probleme benutzen.
			</para>
			<para>
			Ein wirklich guter Blog-Eintrag welcher Ihnen bei der Konvertierung
			Ihres ASP.NET Web Projektes in ein ASP.NET Class Projekt hilft 
			können Sie  <ulink url="http://www.pluralsight.com/fritz/Samples/aspdotnet_without_web_projects.htm">
			hier</ulink> finden. Wenn Sie den Anweisungen folgen, werden Sie
			VS.NET mit ASP.NET Projekten ohne Probleme mit Subversion benutzen
			können.
			</para>
			<para>
 			Falls Sie dennoch TortoiseSVN mit Web Projekten verwenden wollen
 			haben wir hier ein paar Antworten auf Fragen für Sie, welche uns
 			alle paar Wochen wieder und wieder gestellt werden:
			<variablelist>
					<varlistentry>
						<term>Sie müssen dies in Subversion korrigieren!</term>
						<listitem>
							<para>
						Nein, müssen wir nicht. Es ist ein Fehler in VS.NET und
						nicht in Subversion. Also muss der Fehler auch dort
						korrigiert werden.
						</para>
						</listitem>
					</varlistentry>
					<varlistentry>
						<term>Warum machen Sie den Ordnernamen nicht konfigurierbar?</term>
						<listitem>
							<para>
						Es gibt viele Gründe, dies <emphasis>nicht</emphasis> zu tun.
						Es würde eine sehr grosse Änderung im vorhandenen Sourcecode
						bedeuten, es würden Probleme entstehen wenn mehrere verschiedene
						Subversion Clients benutzt werden und es würde die Benutzer
						verwirren.
						</para>
							<para>
						Es gibt noch weitere Gründe, aber diese sind sehr
						technischer Natur und gehören nicht in dieses FAQ.
						</para>
						</listitem>
					</varlistentry>
					<varlistentry>
						<term>Dann macht doch einfach eine Sonderversion von TortoiseSVN
					welche einen anderen Ordnernamen verwendet, und alle Probleme
					wären gelöst!</term>
						<listitem>
							<para>
						Das werden wir nicht tun. <emphasis>Ihre</emphasis> Probleme
						wären gelöst, ja. Aber es gibt auch andere Benutzer ausser
						Ihnen, welche dadurch grosse Probleme hätten.
						</para>
						</listitem>
					</varlistentry>
					<varlistentry>
						<term>Ich kann aber TortoiseSVN nicht verwenden, solange dieser
					Fehler nicht korrigiert ist!</term>
						<listitem>
							<para>
						Dann benutzen Sie es eben nicht! Niemand zwingt Sie TortoiseSVN
						und/oder Subversion zu benutzen. Wenn Sie wirklich eine
						spezielle Version haben müssen, können Sie sich eine solche
						ja selbst kompilieren. Schliesslich sind sowohl Subversion
						als auch TortoiseSVN open source.
						</para>
						</listitem>
					</varlistentry>
				</variablelist>
			</para>
			<para>
			Sie sind jedoch nicht komplett verloren. Normalerweise ein paar Tage
			nach einem offiziellen Release von TortoiseSVN veröffentlichen ein
			paar Leute ein Installationsprogramm, welches eine speziell
			kompilierte Version von TortoiseSVN enthält welche statt des
			standard <filename>.svn</filename> Ordnernamens den Namen <filename>
			_svn</filename> benutzt. Sie können dann diese Version benutzen.
			Beachten Sie aber, dass diese spezielle Version von uns nicht
			unterstützt wird!
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-3">
			<title>Unterstützt TortoiseSVN SSH?</title>
			<para>
			TortoiseSVN nutzt die Subversion libraries. Und Subversion
			unterstützt SSH mittels <systemitem class="url">svn+ssh://</systemitem> 
			für den Zugriff auf ein Projektarchiv. Wenn Sie nicht den 
			<literal>svnserve</literal> Server verwenden möchten, dann können
			Sie auch einen Server mit Apache verwenden und die Verbindung
			mittels SSL verschlüsseln.
			</para>
			<para>
			Eine Anleitung wie man einen Apache Server mit SSL absichert
			finden Sie im Abschnitt <xref linkend="tsvn-serversetup-apache-6"/>
			Eine Anleitung für <systemitem class="url">svn+ssh://</systemitem> 
			finden Sie im Abschnitt <xref linkend="tsvn-serversetup-svnserve-5"/>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-4">
			<title>Kann ich die Revisionsnummer in mein Projekt einfügen?</title>
			<para>
			Wenn Sie die Revisionsnummer in Ihrem Projekt als Versionsnummer
			verwenden möchten so benötigen Sie ein zusätzliches Tool. Sie
			finden das Tool <literal>SubWCRev.exe</literal> auf der Download
			Seite unserer Webseite.
			</para>
			<para>
			Dieses Tool durchsucht die ganze Arbeitskopie nach der jüngsten
			Revisionsnummer. Sobald diese Revisionsnummer gefunden ist, ersetzt
			das Tool sämtliche <literal>$WCREV$</literal> Zeichenketten einer
			Datei durch diese Revisionsnummer.
			</para>
			<para>
			Als Beispiel sehen Sie sich bitte die Datei <filename>version.in</filename>
			im TortoiseSVN Sourcecode <ulink url="http://svn.collab.net/repos/tortoisesvn/trunk/src/version.in">hier</ulink>
			an. Diese Datei wird von TortoiseSVN für genau diesen Zweck benutzt.
			SubWCRev.exe wird von unserem Build-Skript folgendermassen aufgerufen:
<screen>
SubWCRev.exe pfad\zur\Arbeitskopie version.in version.h
</screen>
			Dies erstellt eine neue Datei <filename>version.h</filename> mit
			all den <literal>$WCREV$</literal> Zeichenketten ersetzt durch
			die Revisionsnummer der Arbeitskopie. Die Datei <filename>version.h</filename>
			schliesslich wird im TortoiseSVN Projekt und den Resource-Dateien
			eingeschlossen für die Versions-Infos.
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-5">
			<title>Kann ich Daten verlieren wenn ich TortoiseSVN benutze?</title>
			<para>
			TortoiseSVn nutzt die Subversion library. Genug gesagt :-)
			</para>
			<para>
			Im Ernst - Nein! Lesen Sie die Subversion
			(<ulink url="http://subversion.tigris.org/">Webseite</ulink>.
			Sie können Ihre Arbeitskopie so stark verkrüppeln wie Sie wollen,
			aber wenn Sie Ihre Änderungen regelmässig in das Projektarchiv 
			übertragen, können Sie jederzeit zu einem funktionierenden Stand
			zurückkehren.
			</para>
			<para>
			Natürlich kann TortoiseSVN nicht gegen Dummheit schützen. Wenn
			Sie Ihren PC zum Fenster rausschmeissen, die Festplatte formatieren
			ohne vorher eine Sicherung zu machen, den PC in die Badewanne
			mitnehmen, ...
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-6">
			<title>Ich suche ein externes Diff-Programm</title>
			<para>
			Diese Liste von Diff-Programmen ist nicht komplett, wird Ihnen
			aber als Anfang helfen können:
			<itemizedlist>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="http://winmerge.sourceforge.net/">
				WinMerge</ulink>, ein grossartiges Open-Source Programm</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="ftp://ftp.perforce.com/pub/perforce/r03.1/bin.ntx86/p4diff.zip">
				Perforce Win Diff</ulink>, ein Gratistool von Perforce. 
				Sie können das Installationsprogramm 
				<ulink url="http://www.perforce.com/perforce/loadprog.html">
				hier</ulink> finden.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="http://www.prestosoft.com/">Examdiff oder Examdiff Pro</ulink>, 
							ein excellentes Free- oder Shareware Tool. Version 3.2 versteht auch UNICODE
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="http://www.scootersoftware.com/">
				Beyond Compare</ulink>, ein gutes Shareware Tool, versteht Unicode</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="http://www.scintilla.org/SciTEDownload.html">
							SciTE</ulink>, um Unified-Diffs farbig anzuzeigen. 
							Auch als Texteditor gut geeignet!
						</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-7">
			<title>Ich suche ein externes Merge-Programm</title>
			<para>
			Diese Liste von Diff-Programmen ist nicht komplett, wird Ihnen
			aber als Anfang helfen können:
			<itemizedlist>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="http://winmerge.sourceforge.net/">
				WinMerge</ulink>, ein grossartiges Open-Source Programm</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="ftp://ftp.perforce.com/pub/perforce/r03.1/bin.ntx86/p4diff.zip">
				Perforce Win Diff</ulink>, ein Gratistool von Perforce. 
				Sie können das Installationsprogramm 
				<ulink url="http://www.perforce.com/perforce/loadprog.html">
				hier</ulink> finden.
						</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="http://www.accurev.com/free/tkdiff/">
				TkDiff</ulink>, nutzt TCL/TK</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para>
							<ulink url="http://sourceforge.net/projects/conflicteditor/">
				CvsConflictEditor</ulink>, hat Fehler, aber auch Potential</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-20">
			<title>Was sind die versteckten Registry-Einstellungen?</title>
			<indexterm>
				<primary>Registry</primary>
			</indexterm>
			<para>
			Es gibt ein paar Registry-Einstellungen für TortoiseSVN welche
			nicht über den Einstellungs-Dialog zugänglich sind. Diese
			Einstellungen werden normalerweise zur Fehleranalyse benötigt oder
			für andere spezielle Fälle. Sie können diese Einstellungen mit
			dem Registry-Editor von Windows selbst sezten.
			<command>regedt32</command>.
			<variablelist>
					<varlistentry>
						<term>HKCU\Software\TortoiseSVN\Debug</term>
						<listitem>
							<para>
					Setzen Sie diesen Wert auf 1, damit TortoiseSVN bei
					jedem Start die Parameter anzeigt, welche es vom
					Shell-Teil erhält.
					</para>
						</listitem>
					</varlistentry>
					<varlistentry>
						<term>HKCU\Software\TortoiseSVN\OwnerdrawnMenus</term>
						<listitem>
							<para>
					Setzen Sie diesen Wert auf 0, wenn Sie nicht möchten
					dass TortoiseSVN die Kontextmenueinträge selbst zeichnet.
					Die ist hilfreich wenn Sie einen anderen Dateimanager
					als den Windows-Explorer verwenden möchten oder wenn
					Sie sonst irgendwie Probleme mit der Anzeige des
					Kontextmenus haben.
					</para>
							<para>
					Setzten Sie diesen Wert auf 2, wenn Sie überhaupt keine
					Icons in dem Kontextmenu möchten.
					</para>
						</listitem>
					</varlistentry>
					<varlistentry>
						<term>HKCU\Software\TortoiseSVN\BlockStatus</term>
						<listitem>
							<para>
					Wenn Sie nicht möchten, dass TortoiseSVN die überlagerten
					Icons neu zeichnet, während ein anderer TortoiseSVN Prozess
					läuft (z.B. eine Übertragung, Aktualisierung, ...) dann
					setzen Sie diesen Wert auf 1.
					</para>
						</listitem>
					</varlistentry>
				</variablelist>
			</para>
			<para>
			Bitte spielen Sie nicht mit diesen Werten herum, wenn Sie nicht
			<emphasis>genau</emphasis> wissen was Sie tun!
			</para>
		</sect2>
		<sect2 id="tsvn-faq-misc-100">
			<title>Ich liebe TortoiseSVN, wie kann ich etwas für die Entwickler tun?</title>
			<para>
			Danke, das Sie gefragt haben!
			</para>
			<xi:include href="./wishlist.xml"/>
		</sect2>
	</sect1>
</appendix>
